لە O
ساڵی B-DATE
٢٠١٩ I-DATE
دا O
بەهۆی O
پەیوەندیی O
بەهێزی O
لەگەڵ O
عەلی B-PER
خامنەیی I-PER
، O
ئەمریکا B-LOC
خستیە O
لیستی O
سزاکانییەوە O
. O
ئێمە O
دەزانین O
کە O
دۆخی O
بەریتانیا B-LOC
و O
هەریمی B-LOC
کوردستان I-LOC
جودان O
. O
رووبەری O
ئەو O
زەوییەی O
بۆ O
هەر O
فەرمانبەرێک O
تەرخان O
دەکرێت O
٢٠٠ O
مەتر B-MISC
دووجا O
دەبێت O
. O
هێرشەکانی O
سەر O
بنکەی B-ORG
سەربازیی I-ORG
هاوپەیمانان I-ORG
لە O
هەولێر B-LOC
بە O
تەواوەتی O
بێپاساون O
. O
ئێمە O
بە O
کردارەکانیان O
بڕیار O
لەسەر O
سەرکردایەتی O
ئێران B-LOC
دەدەین O
، O
نەک O
بە O
قسەکانیان O
. O
رەوا B-PER
هەژار I-PER
روونیکردەوە O
، O
رۆژی B-DATE
شەممە I-DATE
٢٢ O
٠٦ O
٢٠٢٤ O
یەکەم O
رۆژی O
کۆنفرانسەکەیە O
و O
دوو O
رۆژ O
دەخایێنێت O
، O
کەسانی O
پسپۆڕ B-MISC
لە O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
قسەکەری O
کۆنفرانسەکەن O
، O
هەروەها O
میوانەکانیش O
هەموو O
ئەو O
کەسانەن O
کە O
پسپۆڕی O
زمانی B-MISC
کوردین I-MISC
، O
ئێمە O
ناتوانین O
بڵێین O
بەهۆی O
کۆنفرانسەکەوە O
کێشەی O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
چارەسەر O
دەکەین O
، O
بەڵکو O
بتوانین O
هۆشدارییەکی O
باش O
لەسەر O
هەڵە O
و O
کەموکوڕییەکانی O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
بدەین O
و O
ببێتە O
هەوێنێک O
بۆئەوەی O
لایەنەکانی O
دیکەش O
بایەخی O
زیاتری O
پێبدەن O
و O
کێشەکانی O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
چارسەر O
بکەن O
. O
میدیای B-ORG
فەرمیی I-ORG
سووریا I-ORG
رایگەیاند O
، O
بەرەبەیانی O
ئەمڕۆ B-DATE
دووشەممە I-DATE
، O
ئیسرائیل B-LOC
ژمارەیەک O
هێرشی O
ئاسمانیی O
کردە O
سەر O
شاری B-LOC
حەلەب I-LOC
و O
ژمارەیەک O
کەس O
کوژران O
. O
وانەبێژە O
لە O
بەشی B-ORG
بارزگانی I-ORG
و O
بەڕێوەبردن O
لە O
زانکۆی B-ORG
ئالبۆرگ I-ORG
. O
عەبدولستار B-PER
مەجید I-PER
رایگەیاند O
، O
٣٢ O
کەسی O
دیکە O
لە O
بازنەی O
سلێمانی B-LOC
، O
٦ O
کەس O
لە O
بازنەی O
دهۆک B-LOC
، O
٥ O
کەس O
لە O
بازنەی O
هەڵەبجە B-LOC
بەربژێرن O
. O
رووداو B-ORG
: O
ئەو O
بەشەی O
فەرهەنگەکە O
چییە O
کە O
بە O
دڵت O
بووە O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
هەر O
ئەو O
ژینگەیەیە O
کە O
تۆ O
زۆر O
بە O
ئاسانی O
بۆ O
ماڵەوە O
بانگهێشت O
دەکرێیت O
، O
کاتێک O
بە O
پیشەییانە O
لەگەڵ O
خەڵکدا O
قسە O
دەکەیت O
نابێت O
سەرکردەیەکی O
سیاسی O
بیت O
، O
بەڵام O
لە O
هەر O
کارێکی O
دیکەدا O
کە O
قسە O
لەگەڵ O
خەڵک O
و O
بازرگانان O
و O
ئەو O
کەسانەدا O
دەکەیت O
بە O
گشتی O
کاتێک O
بە O
شێوەیەکی O
پیشەییانە O
دیدار O
دەکەن O
، O
دوای O
ئەوە O
بانگهێشتیشت O
دەکەن O
بۆ O
ماڵەوە O
یان O
بۆ O
شوێنێک O
کە O
خۆیان O
وەک O
خێزان O
حەز O
دەکەن O
لەوێ O
میوانداریت O
بکەن O
، O
کاتێک O
دەچیت O
بە O
گشتی O
زۆربەی O
خێزانەکە O
بەشداری O
دەکەن O
، O
کوڕ O
و O
ژن O
و O
منداڵەکان O
هەموویان O
لەم O
میواندارییەدا O
بەشداری O
دەکەن O
ئەوە O
وا O
دەکات O
زۆر O
جوان O
بێت O
و O
زۆر O
هەست O
بە O
گەرموگوڕییان O
بکەیت O
. O
ئەردۆغان B-PER
هێرشی O
کردە O
سەر O
پەرلەمانتارانی O
دەمپارتی B-ORG
و O
گوتی O
: O
تیرۆر B-MISC
و O
سیاسەتی B-MISC
مەدەنی I-MISC
لەگەڵ O
یەکدی O
ناگونجێن O
. O
ئەمە O
چۆن O
دەبینیت O
؟ O
ستیڤن B-PER
هیچن I-PER
: O
ئەو O
هێرشانە O
بێپاساون O
. O
لەکاتێکدا O
ئێمە O
لەم O
کەنیسە B-LOC
گەورەیەدا O
بۆ O
ساڵیادێکی O
وەها O
کۆبووینەتەوە O
، O
ئەمە O
نیشانەی O
رێزگرتنمانە O
لە O
مرۆڤایەتی O
و O
مافەکانی O
. O
سەربازانی B-ORG
رووسیا I-ORG
هەروەها O
بەرەو O
پۆکرۆڤسک B-LOC
هەوڵی O
پێشڕەوی O
دەدەن O
، O
کە O
٣٠ O
کیلۆمەتر B-MISC
لە O
باکووری O
رۆژئاوای O
ئومانسک B-LOC
دوورە O
. O
ئەمشەو O
نێچیرڤان B-PER
بارزانی I-PER
، O
سەرۆکی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
لە O
پۆستێکی O
تۆڕی B-ORG
کۆمەڵایەتیی I-ORG
ئێکسدا I-ORG
رایگەیاند O
، O
خۆشحاڵم O
کە O
لە O
رێوڕەسمی O
کردنەوەی O
ئۆڵمپیادی B-MISC
پاریس I-MISC
، O
چاوم O
بە O
سەرۆک O
ئیمانوێل B-PER
ماکرۆن I-PER
و O
بریجیت B-PER
ماکرۆن I-PER
، O
خانمی O
یەکەم O
ی O
فەرەنسا B-LOC
کەوت O
. O
داواکاری O
گشتیی O
رایگەیاند O
سەرکردەکانی O
حەماس B-ORG
تۆمەتبارن O
بە O
کۆمەڵکوژی B-MISC
، O
کوشتن B-MISC
، O
بە O
بارمتەگرتن B-MISC
، O
دەستدرێژیی B-MISC
و O
تووندوتیژیی B-MISC
سێکسی I-MISC
، O
ئەشکەنجەدان B-MISC
، O
کاری O
نامرۆڤانە O
، O
مامەڵەی B-MISC
خراپ I-MISC
و O
شکاندنی O
شکۆ O
. O
یارییەکە O
لە O
کاتی O
ئاسایی O
کۆتایی O
پێهات O
، O
ئیسپانیا B-LOC
دەستپێکێکی O
باشی O
هەبوو O
، O
کۆنترۆڵی O
تۆپی O
کرد O
، O
گێمی O
یەکەم O
٧٠ O
٪ O
ی O
کۆنترۆڵی O
تۆپی O
لەدەستبوو O
، O
بەڵام O
یارییەکە O
گێمی O
یەکەم O
بەبێ O
گۆڵ O
کۆتایی O
هات O
. O
نەسڕووڵڵا B-PER
هەڕەشە O
لە O
قوبرس B-LOC
دەکات O
ئەمینداری O
گشتیی O
حیزبوڵڵای B-ORG
لوبنان I-ORG
گوتی O
زانیاریمان O
هەیە O
سوپای B-ORG
ئیسرائیل I-ORG
هەموو B-DATE
ساڵێک I-DATE
لە O
قوبرس B-LOC
مانۆڕ B-MISC
دەکات O
، O
لە O
ناوچەگەلێک O
کە O
هاوشێوەی O
لوبنان B-LOC
و O
باشووری O
لوبنان B-LOC
دەچێت O
، O
فڕۆکەخانەکانی B-ORG
قوبرس I-ORG
بەکاردەهێنێت O
، O
هەروەها O
زانیاریمان O
هەیە O
کە O
ئیسرائیل B-LOC
پێیوایە O
لە O
شەڕی B-MISC
داهاتوو I-MISC
، O
ئەگەر O
روویدا O
، O
فڕۆکەخانەکان O
دەکاتە O
ئامانج O
و O
ئەوکات O
پشت O
بە O
فڕۆکەخانەکانی B-ORG
قوبرس I-ORG
دەبەستێت O
، O
کاتێک O
سەرۆکی O
قوبرس B-LOC
لێرەبوو O
ئەو O
زانیارییانەمان O
بە O
بەرپرسانمان O
لوبنان B-PER
گەیاند O
، O
بەڵام O
ئەو O
گوتبووی O
نا O
شتی O
وانییە O
، O
بەڵام O
ئێمە O
دڵنیاین O
، O
ئیسرائیل B-LOC
خۆی O
وا O
دەڵێت O
، O
ئێمە O
نا O
، O
فیلمی O
بەڵگەنامەیشیان O
خرایە O
بەردەست O
لەبارەی O
ئەو O
مانۆرانەوە O
. O
بە O
گوێرەی O
ئەکسیۆس B-ORG
، O
بەرپرسانی O
ئاگادار O
رایانگەیاندووە O
، O
کوریلا B-PER
سەردانی O
ژمارەیەک O
وڵاتی O
کەنداو B-LOC
، O
ئوردن B-LOC
و O
ئیسرائیلیش B-LOC
دەکات O
. O
٥ O
ملیۆنی B-MISC
روویکردە O
یانەی B-ORG
ریال I-ORG
مەدرید I-ORG
، O
لە O
کۆپا B-MISC
ئەمریکای I-MISC
٢٠٢٤ B-DATE
، O
هاندەرانی O
بەرازیل B-LOC
چاوەڕێی O
ئاستێکی O
ناوازەیان O
لەو O
یاریزانە O
گەنجە O
دەکرد O
، O
بەڵام O
وەک O
پێویست O
نەبوو O
. O
ئەمریکا B-LOC
رۆژی O
هەینی B-DATE
رایگەیاند O
، O
فڕۆکە O
و O
کەشتیی O
جەنگیی O
زیاتر O
دەنێرێتە O
ناوچەکە O
. O
لاورا B-PER
کۆلێتی I-PER
بەریتانی B-MISC
، O
میدالیایەکی O
ئەسپسواری B-MISC
بەدەستهێناوە O
، O
پان B-PER
ژان I-PER
لی B-LOC
توانی O
ریکۆردێکی O
جیهانی O
لە O
مەلەوانیدا B-MISC
بشکێنێت O
، O
کە O
پێشتر O
بە O
ناوی O
خۆیەوە O
نووسرابوو O
. O
فواد B-PER
حوسێن I-PER
جەختیشی O
کردەوە O
کە O
هێرشکردنە O
سەر O
ئێزدییەکان B-MISC
هەوڵێک O
بوو O
بۆ O
کۆتاییهێنان O
بە O
بوونیان O
لە O
عێراق B-LOC
. O
بەهۆی O
کێشەیەکی O
خێزانییەوە O
، O
کەسێک O
لە O
شاری B-LOC
فاریابی I-LOC
سەر O
بە O
پارێزگای B-LOC
کرمانی I-LOC
ئێران I-LOC
تەقە O
لە O
ئەندامانی O
خێزانەکەی O
دەکات O
و O
١٢ O
کەس O
دەکوژێت O
. O
رائید B-MISC
ئاری B-PER
ئەکرەم I-PER
عەلی I-PER
گوتی O
: O
دوو B-DATE
مانگ I-DATE
لە O
خولی O
ئامادەکردنی O
پێشوەختە O
له O
پەیمانگای B-ORG
بەرگری I-ORG
بۆ O
زمان B-MISC
بووم O
، O
لە O
ویلایەتی B-LOC
تێکساس I-LOC
، O
کە O
وەکو O
ئامادەکاری O
بوو O
بۆ O
کۆلێژی B-ORG
ئەرکان I-ORG
. O
ئەندامەکەى O
فراکسیۆنى B-ORG
یەکێتیى I-ORG
نیشتیمانیى I-ORG
کوردستان I-ORG
لە O
ئەنجوومەنى B-ORG
پارێزگاى I-ORG
دیالە I-ORG
رایدەگەیێنێت O
، O
زیاتر O
لە O
چوار O
پۆستیان O
لەو O
پارێزگایە B-LOC
پێدەدرێت O
، O
دەشڵێت O
: O
تەنیا O
دوو O
ئەندام O
بەشدار O
نەبوون O
لە O
کۆبوونەوەى O
ئەنجوومەن B-ORG
بۆ O
هەڵبژاردنى B-MISC
حکومەتى I-MISC
خۆجێی I-MISC
. O
پێویستە O
حکومەتی B-ORG
ناوەندی I-ORG
هەموو O
شتێک O
بەردەست O
بکات O
بۆ O
ئەوەی O
ئێزدییەکان B-MISC
بتوانن O
بگەڕێنەوە O
سەر O
ماڵ O
و O
حاڵی O
خۆیان O
و O
لەسەر O
کولتووری O
خۆیان O
درێژە O
بە O
ژیان O
بدەن O
. O
ئۆ O
دزەی O
بەو O
زانیاریانە O
کردووە O
کە O
نهێنی B-MISC
تایبەت B-MISC
و O
کەسین O
، O
من O
ئاگام O
لەوە O
نییە O
کە O
ئەو O
دۆسیانە O
تاوانی O
باندەکانیان O
تێدایە O
، O
من O
بانگەشەیەکی O
وام O
نەکردووە O
، O
بەڵام O
ئەو O
زانیارییەکانی O
بۆ O
کەسوکارەکەی O
خۆی O
دزە O
پێکردووە O
. O
ئاماژە O
بەوەش O
دەکات O
کە O
نەیزانیوە O
ئەو O
دەرمانانە O
لە O
بنەڕەتدا O
دەرمانی O
خەساندنن O
. O
کۆبوونەوەی O
نەتەنیاهوو B-PER
لەگەڵ O
بەرپرسانی O
باڵای O
کۆشکی B-LOC
سپی I-LOC
لەکاتێکدایە O
، O
گفتوگۆکان O
بۆ O
گەیشتن O
بە O
ئاگربەست O
لە O
غەززە B-LOC
لەسەر O
بنەمای O
پلانەکەی O
بایدن B-PER
دەستیان O
پێکردووەتەوە O
. O
ئەمڕۆ B-DATE
دووشەممە B-DATE
٠٥ O
٠٨ O
٢٠٢٤ O
بەرپرسێکی O
باڵای O
کۆمیسیۆن B-ORG
بە O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
گوت O
، O
تەواوی O
رێکارەکان O
لە O
لقەکانی O
کۆمیسیۆن B-ORG
تەواو O
کراون O
و O
ناوەکان O
لە O
بەغدان B-LOC
بۆ O
ناردنیان O
بۆ O
وەزارەتی B-ORG
ناوخۆ I-ORG
و O
دەستەی B-ORG
دەستپاکیی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
. O
لە O
هەولێر B-LOC
١٣٨ O
پاڵاوگەی B-ORG
نایاسایی I-ORG
هەن O
. O
تاوەکو O
ئێستا O
پۆلیس B-MISC
پاڵنەری O
پشت O
ئەنجامدانی O
هێرشەکەی O
ئاشکرا O
نەکردووە O
. O
تائێستا O
بە O
درووستی O
ژمارەیان O
نازانرێت O
، O
بەڵام O
سەرچاوەکان O
باس O
لە O
بوونی O
نزیکەی O
٧٠ O
هەزار B-MISC
چەکدار O
دەکەن O
. O
لەوبارەیەوە O
، O
جۆن B-PER
کێربی I-PER
، O
گوتەبێژی O
ئەنجوومەنی B-ORG
ئاسایشی I-ORG
نیشتمانیی I-ORG
کۆشکی B-LOC
سپی I-LOC
رایگەیاند O
: O
پەیامێکی O
راستەخۆیان O
نارد O
و O
دەتوانم O
هەر O
ئەوەندە O
باس O
بکەم O
. O
هەر O
هاوئاهەنگییەک O
لەنێوانیان O
نیگەرانییەکی O
گەورەیە O
و O
هەوڵی O
کەمکردنەوەی O
مەترسییەکانی O
دەدەین O
. O
وەزارەتی B-ORG
دەرەوەی I-ORG
چینیش I-ORG
لەبارەی O
ئەو O
سەردانە O
بڵاویکردەوە O
: O
سەرۆکوەزیران O
ئۆربان B-LOC
و O
سەرۆک O
شی B-LOC
، O
لەبارەی O
پەیوەندییە O
قووڵەکان O
و O
بەرژەوەندییە O
دوو O
قۆڵییەکان O
کۆبوونەوە O
. O
کێڤن B-PER
ئۆفالۆن I-PER
، O
خۆپێشاندەر B-MISC
دەڵێ O
دەبێت O
رێکارێک O
بگیرێتەبەر O
، O
ئێمە O
چیدیکە O
ناتوانین O
خەڵک O
وەرگرین O
، O
ئەگەر O
ئێمە O
بەم O
شێوەیە O
بەردەوام O
بین O
، O
لە O
١٥ O
ساڵی B-DATE
داهاتوو I-DATE
دەبینە O
کەمینە O
. O
رووسیا B-LOC
بە O
تایبەتی O
لە O
سەرەتای O
مانگی B-DATE
ئایار I-DATE
گوڕی O
بە O
هێرشەکەی O
بۆ O
سەر O
شاری O
خارکیڤی B-LOC
رۆژهەڵاتی I-LOC
ئۆکراینا I-LOC
دا O
. O
پێموایە O
بەبێ O
هەڵبژاردن B-MISC
هەمیشە O
گومان O
لەسەر O
رەوایەتیی O
حکومەت B-ORG
دەبێت O
. O
باڵیۆزی O
هیندستان B-LOC
گوتی O
: O
هیندستان B-LOC
وڵاتێکی O
دەوڵەمەندە O
و O
ئێمەش O
ویستمان O
ئامێرێکی O
میوزیکی O
هەڵبژێرین O
کە O
نوێنەرایەتی O
سەرتاسەری O
وڵات O
بکات O
. O
بڕیارە O
رۆژی B-DATE
دووشەممە I-DATE
١٥- I-DATE
٧- I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
کۆنگرەی B-MISC
نیشتمانیی I-MISC
پارتی B-ORG
کۆماریی I-ORG
ئەمریکا I-ORG
لە O
شاری O
میلوۆکی B-PER
لە O
ویلایەتی B-LOC
ویسکۆنسن I-LOC
دەستپێبکات O
. O
ئەوە O
جگە O
لەوەی O
لە O
چەند O
شوێنێکی O
دیکەی O
سووریادا B-LOC
بارهەڵگری O
تورکیا B-LOC
هێرشیانکرایەسەر O
و O
بەشێکیان O
سووتێندران O
. O
شەوی B-DATE
شەممە I-DATE
١٥ O
٠٦ O
٢٠٢٤ O
دۆناڵد B-PER
ترەمپ I-PER
، O
سەرۆکی O
پێشووی O
ئەمریکا B-LOC
و O
بەربژێری O
بەهێزی O
کۆمارییەکان B-ORG
بۆ O
سەرۆکایەتیی O
ئەمریکا B-LOC
لە O
شاری O
دیترۆیت B-LOC
لە O
ویلایەتی B-LOC
مشیگن I-LOC
داوای O
کرد O
جۆ B-PER
بایدن I-PER
، O
سەرۆکی O
ئەمریکا B-LOC
تاقیکردنەوەی O
هزر O
و O
هۆشیاری O
بکات O
، O
بەڵام O
خۆی O
ناوی O
ئەو O
دکتۆرەی O
لێ O
تێکچوو O
کە O
لە O
٢٠١٨ O
تاقیکردنەوەکەی O
بۆ O
ئەنجامدابوو O
. O
نوور B-PER
، O
تەمەنی O
٢٦ O
ساڵە O
، O
ئەو O
ئێستا O
بەدوای O
شوقەیەکی O
راخراودا O
دەگەڕێ O
لە O
دەرەوەی O
شاری O
بەیرووت B-LOC
. O
سەرمایەدارێكی O
نزیك O
لە O
بەشار B-PER
ئەسەد I-PER
، O
سەرۆكی O
سووریا B-LOC
لە O
هێرشێکی O
ئیسرائیل B-LOC
دا O
لە O
نزیک O
سنووری O
لوبنان B-LOC
و O
سووریا B-LOC
کوژرا O
. O
کێنێدی B-PER
هەروەها O
رەخنەی O
تووندی O
لە O
لیژنەی O
نیشتمانیی O
دیموکراتەکان B-ORG
، O
دۆناڵد B-PER
ترەمپی O
بەربژێری O
کۆمارییەکان B-ORG
و O
کامالا B-PER
هاریسی I-PER
جێگری O
سەرۆکی O
ئەمریکا B-LOC
گرت O
. O
لەوەش O
گرنگتر O
دڵنیابوونەوە O
لەوەی O
کە O
ئایا O
پەیڕەوانی O
ئایینی B-MISC
ئێزدی I-MISC
پێویستیان O
بە O
چ O
زەمینەسازییەکە O
بۆ O
ئەوەی O
بتوانن O
دووبارە O
لە O
زێدی O
خۆیان O
و O
لەسەر O
ئایینی O
خۆیان O
دەست O
بە O
ژیانی O
ئاسایی O
بکەنەوە O
. O
کەمپی B-LOC
هۆل I-LOC
پڕ O
بوو O
لە O
ناڕەحەتی O
بۆ O
من O
، O
بەرگەی O
ئەو O
هەموو O
ئازارەم O
نەدەگرت O
. O
روبی I-PER
دەستگیرکرا O
و O
سزای O
مەرگی O
بەسەردا O
سەپێندرا O
، O
بەڵام O
دواتر O
تانە O
لە O
بڕیارەکە O
درا O
و O
سزاکەی O
هەڵوەشێندرایەوە O
و O
بڕیاردرا O
دادگەیی O
بکرێتەوە O
. O
لە O
گرتەیەکی O
ڤیدیۆییدا O
یەکێک O
لە O
کۆچبەرەکان O
کە O
سەروچاوی O
هەمووی O
برینە O
، O
قسە O
دەکات O
و O
دەڵێت O
، O
هێزەکانی B-LOC
تورکیا I-LOC
دەستبەسەریان O
کردوون O
و O
لێیان O
داون O
و O
بەو O
هۆیەوە O
محەممەد B-PER
گیانی O
لەدەستداوە O
. O
لە O
راگەیێندراوەکەی O
لۆید B-PER
ئۆستندا I-PER
هاتووە O
، O
بەهۆی O
ئەو O
هێرشانەوە O
، O
بەڵێندەرێکی O
سەربازیی O
ئەمریکی B-MISC
گیانی O
لەدەستداوە O
و O
٢١ O
سەربازیی O
دیکەشیان O
بە O
سووکی O
برینداربوون O
کە O
ئێستا O
هەموویان O
چاکبوونەتەوە O
و O
گەڕاونەتەوە O
سەر O
ئەرکەکانیان O
. O
چارەسەری O
سێ O
بریندار O
لە O
نەخۆشخانە B-LOC
بەردەوامە O
، O
یەکێکیان O
منداڵێكی O
تەمەن O
١٢ O
ساڵە O
، O
تەندروستیی B-MISC
یەکێک O
لە O
بریندارەکان O
ناجێگیرە O
. O
لە O
بەشێکی O
دیکەی O
ئەو O
راگەیێندراوەی O
حکومەتی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
بڵاویکردووەتەوە O
هاتووە O
، O
حکومەتی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
لەگەڵ O
حکومەتی B-ORG
فیدراڵ I-ORG
بەردەوامە O
لە O
هەوڵدان O
بۆ O
ئاساییکردنەوەی O
دۆخی O
شنگال B-LOC
و O
ئاوەدانکردنەوەی O
ناوچەکە O
. O
بە O
گوێرەی O
میدیای O
فەرمیی O
کۆریای B-LOC
باکوور I-LOC
، O
گواستنەوەی O
مووشەکەکان O
بە O
رێورەسمێک O
لە O
پیۆنگیانگی B-LOC
پایتەخت I-LOC
لە O
ژێر O
چاودێری O
و O
سەرپەرشتی O
کیمدا B-PER
دەستیپێکرد O
. O
بە O
گوێرەی O
راگەیێندراوی O
حکومەتی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
. O
مەهدی B-PER
ئۆزدەمیر I-PER
، O
جێگری O
سەرۆکی O
بارۆی B-ORG
ئامەد I-ORG
رایگەیاند O
، O
دابینکردنی O
خزمەتگوزارییە B-MISC
گشتییەکان I-MISC
بە O
زمانە B-MISC
جیاوازەکان I-MISC
لە O
رووی O
یاسایی B-MISC
و O
دەستوورییەوە B-MISC
لە O
تورکیا B-LOC
کێشە O
دروست O
ناکات O
. O
٢ O
٪ O
، O
لەدەستدانی O
بەهای O
ئەخلاقی O
: O
٠ O
. O
ئەمجارە O
چیرۆکی O
سەرنجڕاکێشی O
کۆچبەرێکی B-MISC
کورد I-MISC
دەگێڕینەوە O
کە O
لەگەڵ O
ماڵباتەکەی O
مافی B-MISC
مانەوەی I-MISC
پێنج O
ساڵییان O
لە O
پۆرتوگال B-LOC
وەرگرتووە O
، O
بەڵام O
بڕیاریداوە O
بچێتە O
ئەڵمانیا B-LOC
. O
هەپەگە B-ORG
لەبارەی O
هێرشەکانی O
سوپای B-ORG
تورکیا I-ORG
لەو O
مانگەدا O
دەڵێت O
، O
٥٢٠ O
جار O
بۆردوومان O
و O
تۆپبارانیان O
کردووە O
. O
گەلێک O
لایەنی O
هەیە O
، O
لە O
نێویاندا O
سەربازی B-MISC
و O
هاوکاریی B-MISC
تەناهی O
. O
بەگوێرەى O
راگەیێندراوى O
نووسینگەى B-ORG
رۆژنامەڤانیى I-ORG
سەرۆکوەزیرانی I-ORG
عێراق I-ORG
، O
لەو O
پەیوەندییە O
تەلەفۆنییەدا O
پەرەسەندنەکانى O
دۆخى O
هەرێمى O
و O
نێودەوڵەتى B-MISC
و O
رێگریکردن O
لە O
ئاڵۆزبوونى O
زیاترى O
دۆخى O
ئێستا O
تاوتوێ O
کراون O
. O
نووسینگەی O
راگەیاندنی O
حکومەتی B-ORG
کەرتی I-ORG
غەززە I-ORG
رایگەیاند O
، O
بەرەبەیانی O
ئەمڕۆ B-DATE
ئیسرائیل B-LOC
هێرشی O
ئاسمانیی O
کردووەتە O
سەر O
نەخۆشخانەی B-ORG
شەهیدانی I-ORG
ئەقسا I-ORG
و O
لە O
ئەنجامدا O
لانیکەم O
سێ O
کەس O
کوژران O
و O
١٨ی O
دیکە O
بریندار O
بوون O
. O
دوای O
رێوڕەسمەکەی O
ئەمڕۆ B-DATE
، O
پزیشکیان B-PER
دوو O
هەفتە O
کاتی O
لەبەردەمدا O
دەبێت O
بۆ O
ئەوەی O
پێکهاتەی O
کابینەکەی O
پێشکێشی O
پەرلەمان B-ORG
بکات O
بە O
مەبەستی O
دەنگدان O
بە O
وەزیرەکانی O
. O
ئەنجامی O
کۆتایی O
هەڵبژاردنەکە O
ئێوارەی O
رۆژی B-DATE
یەکشەممەی I-DATE
داهاتوو I-DATE
لەگەڵ O
ئەنجامی O
دەنگدانی O
٢٦ O
وڵاتی O
دیکەی O
یەکێتیی B-ORG
ئەورووپا I-ORG
رادەگەیێنرێن O
. O
موسەننا B-PER
تەمیمى I-PER
، O
پارێزگارى O
پێشووە O
کە O
ئێستا O
لە O
فراکسیۆنى B-ORG
دیالەتونا I-ORG
ئەندامى O
ئەنجوومەنە O
و O
بەربژێر O
بوو O
بۆ O
وەرگرتنەوەى O
پۆستى O
پارێزگار O
، O
لەبارەى O
بەشدارینەکردنى O
لەو O
کۆبوونەوەیە O
لە O
فەیسبووک B-ORG
نووسیوویەتی O
: O
وەک O
جێبەجێکردنى O
داواکاریى O
هاووڵاتییانى O
دیالە B-LOC
و O
هۆزى B-ORG
تەمیمى I-ORG
و O
دەنگدەرانى O
، O
بەشداریم O
لە O
کۆبوونەوەى O
ئەنجوومەنى B-ORG
پارێزگا I-ORG
نەکرد O
. O
تەقەکەر O
لە O
شوێنەکە O
هەڵات O
، O
بەڵام O
١٢ O
رۆژ O
دواتر O
لە O
ڤێرجینیا B-LOC
بینرا O
و O
تەقەی O
لێکرا O
و O
کوژرا O
. O
لە O
ئامەد B-LOC
کێشەی O
نووسینی O
رێنماییەکان B-MISC
بە O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
لەنێوان O
شارەوانی B-ORG
و O
پارێزگا B-ORG
بەردەوامە O
. O
ئامێرێکی O
دیکەمان O
هێناوە O
بەناوی O
باسووری B-MISC
لەگەڵ O
فلوود B-MISC
کە O
ئامێرێکی B-MISC
سیمبوڵییە I-MISC
. O
ماوەیەکیش O
یاریدەدەری O
سکرتێری O
سۆشیال B-ORG
ئینتەرناشناڵ I-ORG
بووە O
. O
لە O
رۆژی B-DATE
یەکشەممەوە I-DATE
لە O
خۆپێشاندانەکانی O
بەنگلادیش B-LOC
دا O
، O
٩٤ O
کەس O
کوژراون O
کە O
١٤یان O
کارمەندی O
هێزە B-ORG
ئەمنییەکان I-ORG
بوون O
. O
رابردووی O
ئەم O
ژنەش O
لە O
پەکخستنی O
پیشەسازیی O
نەوتی O
ئەمریکا B-LOC
دیارە O
. O
ئەنجوومەنی B-ORG
پاراستنی I-ORG
دەستووری I-ORG
ئێران I-ORG
شیاوبوونی O
شەش O
کەسی O
بۆ O
بەربژێربوون O
لە O
هەڵبژاردنی B-MISC
سەرۆککۆماریی I-MISC
ئەو O
وڵاتە O
پەسند O
کرد O
. O
بەڵام O
وڵاتانی O
زلهێزی O
ئەورووپی B-LOC
وەکو O
، O
ئەڵمانیا B-LOC
و O
فەرەنسا B-LOC
، O
دژی O
ناردنەوەی O
پەنابەرانن B-MISC
. O
ستیڤن B-PER
هیچن I-PER
، O
باڵیۆزی O
بەریتانیا B-LOC
لە O
عێراق B-LOC
میوانی O
هەڤپەیڤینێکی O
تایبەتیی O
شاهۆ B-PER
ئەمینە I-PER
، O
تێیدا O
باس O
لە O
تێڕوانینی O
وڵاتەکەی O
لەبارەی O
بارودۆخە O
سیاسی B-MISC
و O
ئەمنییەکانی O
عێراق B-LOC
و O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
دەکات O
. O
دوای O
بێدەنگبوونێکی O
تا O
رادەیەک O
درێژ O
، O
مەسک B-PER
گوتی O
لە O
دوای O
ئەوە O
، O
بەڵێنمدا O
ڤایرۆسی B-MISC
هزر O
و O
بیری O
وۆکەکان B-MISC
تێکبشکێنم O
. O
مەحموود B-PER
خەلەف I-PER
، O
ئەندامى O
ئەنجوومەنى B-ORG
پارێزگاى I-ORG
نەینەوا I-ORG
و O
ئەندامى O
لێژنەى O
وەرگرتنى O
سیڤییەکان O
بە O
تۆڕى B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوى I-ORG
راگەیاند O
، O
سیڤیی O
ئەو O
١٠ O
کەسە O
لەلایەن O
لێژنەکەیانەوە O
وردبینى O
تێدا O
دەکرێت O
، O
بۆ O
ئەوەى O
شیاویان O
بۆ O
ئەو O
بەربژێرییە O
بزاندرێت O
. O
هێزی O
زیاتر O
لە O
شوێنە O
جیاوازەکان O
بڵاوبووەتەوە O
بۆ O
پاراستنی O
ئارامی O
و O
ئاسایش O
، O
بەتایبەتی O
دوای O
ئەوەی O
رۆژی B-DATE
شەممە I-DATE
لە O
ئەنجامی O
گرژییەکانی O
نێوان O
خۆپێشاندەر O
و O
پۆلیس O
، O
زیاتر O
لە O
٥٠ O
ئەفسەر O
بریندار O
بوون O
. O
هۆرڤان B-PER
رەفعەت I-PER
، O
پەیامنێری O
رووداوە O
لە O
هەولێر B-LOC
، O
لەکاتی O
سەرهەڵدانی O
ئەم O
گرژییانەدا O
، O
بە O
گەشتێکی O
کەسیی O
لە O
بەیرووت B-LOC
بوو O
، O
لەبارەی O
دۆخی O
شارەکەوە O
دەڵێ O
دۆخەکە O
بەو O
جۆرە O
نییە O
کە O
لە O
راگەیاندنەکانەوە O
باس O
دەکرێت O
، O
بەڵام O
گرژییەکانیش O
کاریگەریی O
خۆیان O
هەیە O
. O
هەنگاریا B-LOC
وەکو O
تاکە O
ئەندامی O
یەکێتیی B-ORG
ئەورووپا I-ORG
تاڕادەیەک O
پەیوەندییەکی O
باشی O
لەگەڵ O
رووسیادا B-LOC
هەیە O
و O
لە O
تەممووزی B-DATE
ئەم O
ساڵ O
بۆ O
شەش B-DATE
مانگی I-DATE
داهاتوو I-DATE
سەرۆکایەتیی O
یەکێتیی B-ORG
ئەورووپا I-ORG
دەگرێتە O
دەست O
، O
ئەوەش O
بە O
گەورەترین O
بەربەست O
لەبەردەم O
ئۆکراینا B-LOC
دادەنرێت O
بۆ O
بوونە O
ئەندامی O
یەکێتییەکە O
. O
ئۆربان B-PER
گوتیشی O
، O
پەیوەندییەکی O
زۆر O
نزیک O
هەیە O
لەنێوان O
سزای O
پەیوەست O
بە O
کۆچبەران B-MISC
و O
پرسی O
جەنگ B-MISC
و O
ئاشتی B-PER
. O
ئۆ O
ئۆرتاک B-PER
بە O
بیانووی O
پێشێلکردنی O
سەیرکردنی O
زانیاری B-MISC
نێو O
کۆمپیوتەرەکان O
لێکۆڵینەوەی O
لەگەڵ O
کراوە O
، O
بەڵام O
نەبراوەتە O
بەردەم O
دادگا B-ORG
، O
ئێستا O
داواکاری B-ORG
گشتی I-ORG
لەسەر O
دوو O
رووداوی B-ORG
پێشێلکردنی O
نهێنی O
پارێزی O
لێپێچینەوەی O
لەگەڵ O
دەکات O
. O
ئامانجی O
گرووپەکە O
رووخاندنی O
بەشار B-PER
ئەسەد I-PER
بوو O
. O
هەروەها O
باسی O
هەنگاوی O
دواتری O
ئەو O
کەسانەش O
دەکات O
کە O
ئەو O
کارە O
دەکەن O
و O
دەڵێت O
، O
دواتر O
لە O
بەرامبەر O
گەڕانەوەی O
هەژمارەکەتدا O
داوای O
بڕێکی O
زۆر O
پارە B-MISC
دەکەن O
، O
بۆیە O
داوا O
لە O
هاونیشتمانییان O
دەکات O
، O
بە O
هیچ O
شێوەیەک O
وەڵامی O
ئەو O
جۆرە O
پەیوەندییانە O
نەدەنەوە O
و O
هەر O
ژمارەیەکی O
نهێنی O
کۆدێک O
، O
بۆ O
ژمارە O
مۆبایلەکەتان O
هات O
، O
دەبێت O
بۆ O
کەس O
رەوانە O
نەکرێتەوە O
، O
بۆئەوەی O
هەژمارەکانتان O
پارێزراو O
بێت O
. O
لەگەڵ O
هاوبەشەکانمان O
پابەندین O
بە O
شکستپێهێنانی O
هەمیشەیی O
داعش B-ORG
. O
لە O
گەرمەی O
جەنگی B-MISC
نێوخۆی I-MISC
سووریادا B-LOC
، O
لە O
٣ـی B-DATE
ئابی I-DATE
٢٠١٤ I-DATE
، O
رێکخراوی O
بەناو O
دەوڵەتی B-ORG
ئیسلامی I-ORG
لە I-ORG
عێراق I-ORG
و I-ORG
شام I-ORG
داعش B-ORG
شاڵاوێکی O
خوێناویی O
کردە O
سەر O
شنگال B-LOC
و O
دەوروبەری O
. O
هەردی B-PER
محەممەد I-PER
و O
مالیک B-PER
محەممەد I-PER
سەرۆکوەزیرانی O
عێراق B-LOC
پێشوازیی O
لە O
ئەندامانی O
ئەنجوومەنی B-ORG
پارێزگای I-ORG
کەرکووک I-ORG
لە O
فراکسیۆنی B-ORG
پارتی I-ORG
کرد O
و O
دواتریش O
بە O
جیا O
لەگەڵ O
ئەندامانی O
فراکسیۆنی B-ORG
یەکێتی I-ORG
و O
کریستیانەکانی B-MISC
ئەنجوومەنەکە O
کۆبووەوە O
. O
دڵشاد B-PER
عەبدولڕەحمان I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
فەرمانگەی B-ORG
ژینگەی I-ORG
دهۆک I-ORG
، O
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
باشترین O
چارەسەر O
بۆ O
ئەو O
کێشەیە O
، O
نەهێشتنی O
موەلیدە O
ئەهلییەکانە O
. O
دروستکردنی O
دوو O
کۆلێژی O
جیاواز O
فارووق B-PER
مەلا I-PER
مستەفا I-PER
ئەوەشی O
خستەڕوو O
، O
کۆلێژە B-ORG
ئەهلییەکانی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
و O
سلێمانی B-LOC
دواکەوتوون O
و O
ئاشکرای O
کرد O
، O
پڕۆژەی O
کردنەوەی O
دوو O
کۆلێژی B-ORG
پەرستاری I-ORG
و O
کارگێڕی O
بەدەستەوەیە O
، O
کە O
تێیاندا O
لە O
ئاستێکی O
پێشکەوتوو O
راهێنان O
بە O
خوێندکاران O
دەکرێت O
. O
دوای O
تەواوبوونی O
دیبەیتەکە O
، O
لە O
راپرسییەکدا O
بۆچوونی O
ئەو O
ئەمریکییانە B-MISC
وەرگیرا O
کە O
بینەری O
دیبەیتەکە O
ببوون O
و O
پرسیاری O
ئەوەیان O
لێکرا O
کە O
ئایا O
کاریگەری O
لەسەر O
دەنگیان O
دەبێت O
؟ O
٪ O
٨١ـی O
دەنگدەرەکان O
بەو O
جۆرە O
وەڵامیان O
دایەوە O
کە O
پێشتر O
بڕیاریانداوە O
دەنگ O
بە O
کێ O
دەدەن O
و O
دیبەیتەکەش O
هیچ O
کاریگەرییەکی O
لەسەر O
دەنگیان O
نابێت O
، O
هەروەها O
٪ O
١٤ـی O
ئەوانەی O
بۆچوونیان O
وەرگیراوە O
دەڵێن O
دیبەیتەکە O
وایکردووە O
دووبارە O
بیربکەنەوە O
، O
بەڵام O
بڕیارەکەیان O
ناگۆڕن O
. O
ئێوە O
لەو O
کاتەدا O
لەلایەن O
حکومەتەکەتانەوە O
رووبەڕووی O
جینۆساید B-MISC
دەبوونەوە O
. O
رووداو B-ORG
: O
بۆچی O
ئەم O
یەکخستنەوەیەی O
پێشمەرگە B-ORG
بۆ O
هۆڵەندا B-LOC
و O
هاوپەیمانان B-ORG
گرنگە O
؟ O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
ئەوە O
دوو O
لایەنی O
هەیە O
یەکەمیان O
ئەوەیە O
کە O
ئێمە O
بە O
گرنگی O
دەزانین O
، O
چونکە O
ئەوە O
بۆ O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
گرنگە O
وەک O
هاوبەشێکی O
ئێمە O
، O
ئێمە O
لەمەدا O
هاوبەشین O
، O
بۆیە O
ئەگەر O
یەکێک O
لە O
هاوبەشەکانت O
حەزی O
لە O
شتێک O
بێت O
، O
تۆش O
دەچیتە O
ناویەوە O
و O
ئامانجی O
هاوبەشتان O
هەیە O
لە O
پاڵ O
ئەوەدا O
، O
ئەگەر O
سەیری O
بەرژەوەندیی O
هۆڵەندا B-LOC
لەمەدا O
بکەیت O
، O
بە O
دڵنیاییەوە O
ئێمە O
بەرژەوەندیمان O
لەوەدایە O
ئەم O
هەرێمە O
بە O
سەقامگیری O
و O
جێگیری O
و O
پارێزراوی O
بهێڵینەوە O
. O
ناسر B-PER
کەنعانی I-PER
گوتی O
، O
تیرۆرکردنی O
شەهید O
هەنییە B-PER
لە O
تاران B-LOC
لەکاتێکدا O
بووە O
کە O
میوانی O
فەرمیی O
کۆماری B-LOC
ئیسلامیی I-LOC
ئێران I-LOC
بوو O
، O
ئەمەش O
پێشێلکردنی O
یاسا B-MISC
نێودەوڵەتییەکان I-MISC
و O
ئەخلاقی O
سیاسییە O
. O
ژمارەیەکی O
زۆر O
ئێزدی B-MISC
لای O
ئێمە O
هەن O
. O
ئەو O
سەردانەی O
ئۆربان B-LOC
بۆ O
چین B-LOC
لە O
کاتێکدایە O
، O
رۆژی O
٠٩- B-DATE
٠٧- I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
تاوەکو O
١١ـی B-DATE
تەممووز I-DATE
، O
لووتکەی O
ناتۆ B-ORG
لە O
واشنتن B-LOC
بەڕێوەدەچێت O
و O
یەکێک O
لە O
تەوەرەکان O
پرسی O
ئۆکراینایە B-LOC
. O
ماڵپەڕی B-MISC
سامنیت I-MISC
ی O
سوێدی B-MISC
لە O
راپۆرتێکی O
بنکۆڵکاری O
دا O
وردەکاریی O
تۆمەتبارکردنی O
ئەو O
داواکارە O
گشتییە O
کوردە B-MISC
روون O
دەکاتەوە O
. O
سەبارەت O
بە O
رفاندن O
و O
ئەشکەنجەدانی O
ژنان O
، O
فرانک B-PER
شڤابە I-PER
باسی O
لەوە O
کرد O
کە O
ژنان O
قوربانیی O
سەرەکی O
بوون O
و O
زۆرترین O
تاڵییان O
چەشت O
. O
پێموایە O
بەهرەیەکی O
زۆر O
باشی O
بۆ O
کردنی O
ئەو O
کارە O
هەیە O
. O
ئێران B-LOC
چۆن O
هێرشەکەی O
دەکات O
؟ O
میدیا B-ORG
ئەمریکییەکە I-ORG
باس O
لەوە O
دەکات O
، O
بەرپرسانی O
ئەمریکی B-MISC
چاوەڕێ O
دەکەن O
هێرشەکەی O
ئێران B-LOC
، O
هاوشێوەی O
هێرشەکەی O
١٣ی B-DATE
نیسان I-DATE
بێت O
بۆ O
سەر O
ئیسرائیل B-LOC
، O
واتە O
بە O
هەمان O
مووشەک O
و O
درۆنی O
بۆمبڕێژکراو O
بێت O
، O
بەڵام O
رەنگە O
بازنەی O
ئامانجەکانی O
فراوانتر O
بکات O
و O
حیزبوڵڵاش B-ORG
لە O
لوبنانەوە B-LOC
لەگەڵی O
بەشدار O
بێت O
. O
مەسعود B-PER
پزیشکیان I-PER
، O
سەرۆککۆماری O
هەڵبژێردراوی O
ئێران B-LOC
ئەمڕۆ B-DATE
سوێندی O
یاسایی O
دەخوات O
. O
رووداو O
: O
دەمەوێت O
لێت O
بپرسم O
کە O
تەنیا O
دوای O
رۆژێک O
لە O
هێرشەکە O
، O
چی O
تۆی O
بردە O
هەولێر B-LOC
؟ O
ستیڤن B-PER
هیچن I-PER
: O
دوێنێ O
سەردانی O
هەولێرم B-LOC
کرد O
، O
لایەنێکی O
لەبەر O
ئەوە O
بوو O
ویستم O
لە O
مزگەوت B-MISC
سەرەخۆشیی O
خۆم O
دەرببڕم O
و O
کردم O
. O
ئاماژەشیان O
بەوەکردووە O
، O
بەلەمەکە O
لە O
تورکیاوە B-LOC
بەڕێکەوتووە O
. O
ئێمەیش O
وەک O
دیپلۆمات O
ئامانجی O
سەرەکیمان O
خاوکردنەوەی O
گرژییەکانە O
لە O
ناوچەکەدا O
، O
ئەمەیش O
یەکێکە O
لەوانە O
. O
٤٥ O
شارەوانی B-ORG
لە O
سنووری O
بەڕێوەبەرایەتیی B-ORG
گشتیی I-ORG
شارەوانییەکانی I-ORG
سلێمانی I-ORG
هەن O
. O
رووداو B-ORG
: O
ئەی O
پلانەکە O
بۆ O
گەڕاندنەوەی O
ئەو O
پەناخوازانەوە O
چییە O
؟ O
ئایا O
داواتان O
لە O
حکومەتی B-ORG
عێراق I-ORG
و O
هەرێمی B-ORG
کوردستان I-ORG
کردووە O
کە O
کە O
بیانگەڕێننەوە O
؟ O
ستیڤن B-PER
هیچن I-PER
: O
ناچمە O
وردەکاریی O
ئەمەیانەوە O
، O
چونکە O
ئێمە O
لەسەر O
ئەم O
بابەتە O
لە O
نزیکەوە O
هاوکاری O
دەکەین O
و O
لەگەڵ O
هەولێر B-LOC
و O
بەغدادا B-LOC
لە O
گفتوگۆی O
بەردەوامداین O
. O
هاندەرانی O
مێرێنگێ B-MISC
چاوەڕوانی O
ئاستێکی O
جیاوازتری O
لێدەکەن O
. O
سەید B-PER
جاسم I-PER
قاسمی I-PER
ناسراوترین O
نەریتخوازی O
کوردە B-MISC
کە O
خۆی O
بۆ O
سەرۆکایەتیی O
کۆماری O
ئێران B-LOC
بەربژێر O
کردووە O
. O
ئێران B-LOC
و O
زلهێزەکانی B-LOC
جیهان I-LOC
لە O
ساڵی B-DATE
٢٠١٥ I-DATE
رێککەوتنێکی B-MISC
ئەتۆمییان I-MISC
واژۆکرد O
بۆ O
ئەوەی O
ئێران B-LOC
چالاکییە B-MISC
ئەتۆمییەکانی I-MISC
سنووردار O
بکات O
، O
لە O
بەرامبەر O
ئەوەی O
سزا O
ئابوورییەکانی O
سەری O
هەڵبوەشێنرێنەوە O
. O
رووبەری O
ئەو O
زەوییەی O
بۆ O
هەر O
فەرمانبەرێک O
تەرخان O
دەکرێت O
٢٠٠ O
مەتر B-MISC
دووجا O
دەبێت O
. O
ئەوەش O
هەڕەشەی O
ئێران B-LOC
بۆ O
تۆڵەکردنەوە O
و O
هەروەها O
مەترسیی O
فراوانبوونی O
ململانێی O
غەززە B-LOC
بۆ O
جەنگێکی O
فراوانتری O
بەدوادا O
هات O
. O
من O
لێرەوە O
سوپاسی O
هەموو O
ئەو O
هاوڕێیانەمان O
دەکەم O
کە O
لەسەر O
ئەم O
بابەتە O
کاریان O
کرد O
و O
گەیاندیانە O
بڕیار O
. O
سەرچاوەیەک O
لە O
وەزارەتى B-ORG
دارایی I-ORG
و I-ORG
ئابووریى I-ORG
حکومەتى I-ORG
هەرێمى I-ORG
کوردستانەوە I-ORG
بە O
تۆڕى B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوى I-ORG
راگەیاند O
، O
ئەو O
نووسراوەى O
بە O
واژۆى O
ئاوات B-PER
شێخ I-PER
جەناب I-PER
، O
وەزیرى O
دارایی O
ئاراستەى O
بانکى B-ORG
بازرگانى I-ORG
عێراق I-ORG
کراوە O
، O
گلەیی O
تیمى O
هەژمارى O
منە O
لەو O
بانکە O
، O
نەک O
نووسراوى O
فەرمى O
خودى O
وەزیر O
بووبێت O
. O
رێگەشمان O
بە O
خزمەتکارانی O
باڵی O
سیاسیی O
رێکخراوی B-ORG
تیرۆریستی I-ORG
نەدا O
، O
ئیرادەی O
میللی O
بخەنە O
ژێر O
هەڕەشەوە O
. O
دەروازەی O
پێنج O
قەزا B-LOC
و O
شەش O
ناحیەی B-LOC
ئەو O
سنوورە O
بوونەتە O
زبڵدان O
. O
گرژی O
، O
خۆپێشاندان O
و O
ناڕەزاییەکانی O
سووریا B-LOC
، O
سوپای B-ORG
تورکیای I-ORG
ناچارکرد O
هێزی O
پشتیوانی O
بنێرێتە O
ناوچەکە O
. O
پرسیارەکەم O
ئەوەیە O
، O
هەڵسەنگاندنی O
ئێوە O
بۆ O
دیموکراسیی B-MISC
دەوڵەت I-MISC
و O
لایەنی O
دامەزراوەیی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
چییە O
؟ O
ستیڤن B-PER
هیچن I-PER
: O
ئێمە O
دەمانەوێت O
هەرچی O
زووترە O
ئەو O
هەڵبژاردنە O
بکرێت O
. O
ئەمڕۆ B-DATE
شەممە I-DATE
كامەران B-PER
حەسەن I-PER
، O
قایمقامی O
قەزای B-LOC
ماوەت I-LOC
بە O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
راگەیاند O
، O
‏ O
كاژێر O
١١ O
: O
٠٠ی O
شەوی B-DATE
رابردوو I-DATE
بە O
فڕۆکەی O
جەنگی O
سنووری O
گوندی O
گەڵاڵەی B-LOC
قەزای I-LOC
ماوەت I-LOC
بۆردوومان O
کرا O
و O
بەو O
هۆیەوە O
ئاگرێكی O
گەورە O
کەوتەوە O
. O
بەپێی O
سێنتکۆم B-PER
، O
هێرشەکە O
لە O
١٦ O
٠٦ O
٢٠٢٤ O
کراوە O
. O
نرخی O
زەوییەکان O
بەپێی O
رێنماییەکە O
بەم O
شێوەیە O
دەبێت O
: O
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
شاری O
ناوەندی O
پارێزگاکە O
٥ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
قەزاکان O
٣ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
نرخی O
یەک O
مەتر B-MISC
دووجا O
لەنێو O
ناحیەکان O
٢ O
هەزار B-MISC
دینار B-MISC
دەبێت O
هەروەها O
ئاماژە O
بۆ O
ئەوەش O
کراوە O
ئەگەر O
رووبەری O
زەوییەکە O
زیاتر O
بوو O
لەوەی O
تەرخانکراوە O
، O
ئەوا O
لەلایەن O
لیژنەوە O
بەنرخی O
رۆژ O
دەخەمڵێندرێت O
. O
پارچە O
زەوییەک O
لە O
سلێمانی B-LOC
کێشە O
دەخاتە O
نێوان O
پەروەردە B-ORG
و O
گرووپی O
کۆمپانیایەکەوە O
. O
ترەمپ B-PER
لەبارەی O
بایدنەوە B-PER
گوتی O
، O
بایدن B-PER
هەر O
نازانێت O
وشەی O
هەڵاوسان B-MISC
بە O
واتای O
چی O
دێت O
، O
پێشنیاز O
دەکەم O
تاقیکردنەوەیەکی O
بیرەوەری O
بکات O
، O
هەروەک O
من O
کردم O
. O
کیێڤ B-LOC
چاوی O
لەوەیە O
لە O
ماوەیەکی O
نزیکدا O
چەکی O
زیاتر O
لە O
رۆژئاوا B-LOC
وەربگرێت O
بۆ O
ئەوەی O
سەنگەرەکانی O
تۆکمە O
بکاتەوە O
. O
دوو O
بەربژێری O
کورد B-MISC
بۆ O
پەرلەمانی B-ORG
بەریتانیا I-ORG
لەسەر O
هەردوو O
پارتی B-ORG
پارێزگاران I-ORG
و O
کار O
خۆیان O
بەربژێر O
کردووە O
، O
یەکێکیان O
کە O
خەڵکی O
هەرێمی B-LOC
کوردستانە I-LOC
کورسییەکەی O
لەدەستدا O
و O
ئەوی O
دیکەیان O
کورسییەکەی O
بردەوە O
. O
ئەردۆغان B-PER
لەوێ O
گوتارێکی O
پێشکێش O
کرد O
. O
هەڵبژاردنەکە O
لە O
هەر O
٢٧ O
وڵاتەکەی O
ئەورووپا B-LOC
بەڕێوەدەچێت O
، O
زیاتر O
لە O
٣٧٠ O
ملیۆن B-MISC
ئەورووپی B-MISC
مافی O
دەنگدانیان O
هەیە O
. O
ملیاردێرەکە O
گوتیشی O
من O
کوڕەکەم O
لەدەستدا O
. O
جا O
ئێزدیش B-MISC
لێرە O
تێکەڵبوون O
لەگەڵیان O
. O
رێنا B-PER
، O
تەمەنی O
٥١ O
ساڵە O
و O
لە O
ناوچەی O
عەین B-LOC
رومان I-LOC
دەژی O
لە O
قەراخی O
شاری O
بەیرووت B-LOC
، O
لەترسی O
سەرهەڵدانی O
شەڕ O
، O
ماڵەکەی O
گواستووەتەوە O
بۆ O
ناوچەی O
حەمدوون B-LOC
کە O
دوورترە O
لە O
ناوەندی O
شار O
. O
تێچووی O
باڵەخانەکە O
بە O
یەک O
ملیار B-MISC
دۆلار B-MISC
دەخەمڵێندرێت O
و O
ستافێکی O
٦٠٠ O
کەسی O
خزمەتی O
دەکەن O
. O
ترەمپ B-PER
پێیوایە O
، O
هاریس B-PER
رێگەی O
داوە O
بە O
لێشاوێک O
لە O
پیاوکوژەکان O
لە O
سەرانسەری O
جیهانەوە O
رووی O
لە O
ئەمریکا B-LOC
بکەن O
، O
دەشڵێت O
، O
هاریس B-PER
وڵاتەکەمانی O
وێرانکردووە O
. O
فەرهاد B-PER
پیرباڵ I-PER
، O
یەکێک O
لە O
بەربژێرەکان O
بۆ O
هەڵبژاردنی B-MISC
پەرلەمانی I-MISC
کوردستان I-MISC
، O
ئەمڕۆ B-DATE
سێشەممە I-DATE
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
هەموو O
مامەڵە O
و O
داواکارییەکانی O
کۆمیسیۆنم B-ORG
تەواو O
کردووە O
. O
لە O
پاڵ O
ستایشکردن O
بۆ O
لەخۆگرتنیان O
، O
رێبەر B-PER
ئەحمەد I-PER
داوای O
لە O
حکومەتی B-ORG
ئەڵمانیا I-ORG
کرد O
، O
بەگوێرەی O
پەیماننامەی O
پەنابەران B-MISC
، O
ئێزدییەکان O
نەگەڕێندرێنەوە O
شوێنێک O
کە O
تێیدا O
ژیان O
و O
ئازادییان O
لە O
مەترسیدابێت O
. O
کارگێڕیی B-ORG
یانەی I-ORG
ئامەدسپۆر I-ORG
دەستی O
بە O
هەڵمەتێکی O
بەرفراوان O
کردووە O
و O
داوا O
لە O
هاندەرانی O
دەکات O
، O
لە O
یاریگە O
ئامادەبن O
و O
لە O
یەکەمین O
یاریی O
ئەم O
وەرزە O
لە O
خولێکی O
جیاوازدا O
، O
هانی O
یانەکەیان O
بدەن O
کە O
پاڵەوانی O
وەرزی O
رابردووی O
پلە O
دووەکانی O
تورکیا B-LOC
بووە O
. O
کێڤن B-PER
کۆیەل I-PER
، O
خۆپێشاندەر O
دەڵێ O
سنوورەکان O
دابخەن O
. O
دەشڵێت O
: O
هەکاری B-LOC
هەنگاوی O
یەکەمی O
رێکارە O
یاساییەکانمان O
بوو O
، O
هەنگاوی O
دیکەشی O
بەدوادا O
دێت O
. O
رێگەپێدراوێک O
لە O
بەڕێوەبەرایەتیی O
نووسینگەکانی O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
سلێمانی B-LOC
دەڵێت O
، O
هۆکاری O
گواستنەوەکە O
دابەشکردنی O
زەوییە O
. O
هێزەکانی B-ORG
ئۆکراینا I-ORG
کە O
بەدەست O
کەمی O
سەرباز B-MISC
و O
چەکەوە O
دەناڵێنن O
، O
چەند O
مانگێکە O
لە O
ژێر O
هێرشی O
تووندکراوی O
رووسیادا B-LOC
هەست O
بە O
گوشار O
دەکەن O
. O
شەوی B-DATE
١٥ I-DATE
١ I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
سوپای B-ORG
پاسدارانی I-ORG
ئێران I-ORG
بە O
١١ O
مووشەک O
هێرشی O
کردە O
سەر O
شاری B-LOC
هەولێر I-LOC
و O
زیاتر O
لە O
نیوەیان O
بە O
ماڵی O
سەرمایەداری O
کورد B-MISC
پێشڕەو B-PER
دزەیی I-PER
کەوتن O
، O
بەهۆیانەوە O
پشڕەو B-PER
دزەیی I-PER
، O
منداڵێکی O
و O
هاوڕێیەکی O
گیانیان O
لەدەستدا O
، O
بەپێی O
لێدوانی O
بەرگریی O
شارستانیی O
هەولێریش B-LOC
، O
چارەنووسی O
دایەنەکەی O
ژینە B-PER
نادیارە O
تاوەکو O
پشتڕاست O
دەکرێتەوە O
لە O
هێرشەکەدا O
گیانی O
لەدەستداوە O
، O
هەروەها O
١٧ O
کەسیش O
بریندار O
بوون O
. O
پەیوەندی O
بەڕا O
قاترچی B-PER
و O
حوسامی B-PER
برای O
بە O
خێزانی O
ئەسەد B-PER
لە O
دوای O
هەڵگیرسانی O
شەڕی O
ناوخۆیی O
سووریا B-LOC
، O
بە O
دیاریکراوی O
لە O
دوای O
ساڵی O
٢٠١٢ O
قووڵتر O
بوو O
. O
مۆڵەتی O
٩٠ O
رۆژمان O
پێدان O
و O
بە O
زمانەکانی O
تورکی B-MISC
، O
عەرەبی B-MISC
و O
ئینگلیزی B-MISC
ئاگاداریمان O
بۆ O
ناردن O
. O
٣٣ O
هێرۆ B-PER
کەمال I-PER
مەحموود I-PER
محەممەد I-PER
ئەمین I-PER
٣٤ O
ئومێد B-PER
بەکر I-PER
عوسمان I-PER
جەرجیس I-PER
٣٥ O
کامەران B-PER
حەسەن I-PER
ساڵح I-PER
عەزیز I-PER
٣٦ O
شاناز B-PER
رەمزی I-PER
ئیبراهیم I-PER
حەمید I-PER
. O
بەگوێرەی O
راگەیێندراوی O
حیزبوڵڵا B-ORG
، O
ئەو O
هێرشە O
لە O
تۆڵەی O
کوشتنی O
فوئاد B-PER
شوکر I-PER
، O
کەسی O
دووەمی O
بزووتنەوەکەدا O
نەبووە O
، O
بەڵکو O
لە O
بەرامبەر O
هێرشەکانی O
ئیسرائیل B-LOC
بووە O
بۆ O
سەر O
کەفەرکەلا B-LOC
و O
دێرسیریان B-LOC
لە O
باشووری O
لوبنان B-LOC
، O
کە O
لە O
ئەنجامدا O
ژمارەیەک O
کەسی O
سڤیل O
بریندار O
بوون O
. O
ئاوەدانکردنەوەی O
شوێنەکانیان O
بەرپرسیاریەتیی O
سەرەکییە O
. O
ئۆربان B-PER
لە O
هەڤپەیڤینێکدا O
لەگەڵ O
میدیای B-ORG
ئەڵمانی I-ORG
لە O
بەرلین B-LOC
، O
کە O
رۆژی B-DATE
هەینی I-DATE
بڵاوکرایەوە O
، O
گوتی O
، O
مانفرێد B-PER
ڤێبەر I-PER
تەنیا O
یەک O
ئامانجی O
هەیە O
کە O
زۆر O
بەلایەوە O
گرنگ O
بێت O
، O
ئەویش O
زیانگەیاندنە O
بە O
هەنگاریا B-LOC
. O
ناسر B-PER
کەنعانی I-PER
ئەوەشی O
خستەڕوو O
، O
نابێ O
هیچ O
کەس O
گومانی O
لە O
ئیرادەی O
جیدیی O
کۆماری B-LOC
ئیسلامیی I-LOC
ئێران I-LOC
بۆ O
سزادانی O
دەستدرێژیکار O
و O
بەرگری O
لە O
بەرامبەر O
کردەوە O
تاوانکارییەکانی O
رژێمی B-ORG
داگیرکەری I-ORG
زایۆنی I-ORG
هەبێت O
. O
لەئەگەری O
جێبەجێکردنی O
بڕیارەکە O
، O
١٢٤ O
وڵاتی O
ئەندام O
لەو O
دادگەیە O
دەتوانن O
نەتەنیاهوو B-PER
دەستگیر O
بکەن O
لەئەگەری O
گەشتکردنی O
سەرۆکوەزیران O
بۆ O
یەکێک O
لەو O
وڵاتانە O
، O
بەڵام O
ئەوکاتیش O
وڵاتەکە O
ئازادە O
چ O
بڕیارێک O
دەدات O
و O
بڕیارەکە O
پابەندکار O
نییە O
. O
ستار B-PER
مەحموود I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
گشتیی O
کشتوکاڵی B-ORG
هەڵەبجە I-ORG
لەوبارەیەوە O
بە O
سازگار B-PER
سەڵاح I-PER
، O
پەیامنێری O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
گوت O
، O
ئەم O
سایلۆیە O
لەسەر O
رووبەری O
زیاتر O
لە O
٥٠ O
دۆنم O
زەوی O
دروست O
دەکرێت O
و O
توانای O
هەڵگرتنی O
٤٠ O
هەزار B-MISC
تۆن B-MISC
گەنمی O
دەبێت O
. O
بەڕێوەبەری O
گومرکی B-ORG
سەردەشت I-ORG
رایگەیاند O
، O
رۆژانە O
زیاتر O
لە O
١٨٠ O
بارهەڵگر O
کاڵا O
بۆ O
دەروازە O
سنوورییەکە O
دەگوازنەوە O
بەمەبەستی O
هەناردەکردنی O
بۆ O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
، O
ئاماژەی O
بەوەش O
کرد O
، O
زیاترین O
ئەو O
کاڵایانەی O
هەناردە O
کراون O
بریتین O
لە O
کاشی B-MISC
، O
سیرامیک B-MISC
، O
ئاسن B-MISC
، O
بەرهەمە B-MISC
پلاستیکییەکان I-MISC
، O
چەرەزات B-MISC
و O
میوەی B-MISC
وشکراو I-MISC
، O
سەوزە B-MISC
و O
مێوە B-MISC
. O
ژن O
و O
مێردە O
کوردەکەی O
نێو O
بەلەمەکە O
خاڵۆزا O
و O
پورزای O
ئەلەند B-PER
ئەحمەدن I-PER
، O
ئەو O
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
رۆژی B-DATE
١٠ـی I-DATE
مانگ I-DATE
بەلەمەکە O
لە O
شارۆچکەی O
بۆرسای B-LOC
تورکیاوە I-LOC
بەرەو O
ئیتاڵیا B-LOC
رۆیشتووە O
و O
رۆژی B-DATE
پێنجشەممە I-DATE
، O
١٣ـی B-DATE
مانگ I-DATE
یەکێک O
لە O
سەرنشینانی O
کە O
کەسوکاری O
ئێمەیە O
، O
لۆکەیشینی O
بۆ O
برایەکی O
ناردووە O
و O
پێیراگەیاندووە O
گەیشتوونەتە O
سنوورەکانی O
ئیتاڵیا B-LOC
. O
ئێستا O
لە O
رۆژهەڵاتی B-LOC
نێوەڕاستدا I-LOC
، O
لوبنان B-LOC
زیاتر O
لە O
هەموو O
وڵاتێک O
نزیکە O
لەوەی O
بڵێسەی O
شەڕی O
پێبگات O
. O
بە O
گوێرەی O
رێنماییەکان O
، O
دابەشکردنی O
زەوی O
بەشێوەی O
تیروپشک O
دەبێت O
، O
هەروەها O
بەپێی O
سیستمی O
خاڵبەندی O
دەبێت O
و O
سێ O
مەرج O
دیاریکراون O
کە O
ئەمانەن O
: O
ساڵانی O
خزمەت O
. O
ئەم O
شەڕ O
و O
پێکدادانە O
لە O
چوارچێوەی O
زنجیرە O
ئۆپەراسیۆنێکدایە O
کە O
تورکیا B-LOC
ناوی O
ناوە O
چنگ B-MISC
. O
زیا B-PER
بوتروس I-PER
، O
یەکێک O
لە O
بەربژێرەکان O
، O
ئەمڕۆ B-DATE
سێشەممە I-DATE
بە O
تۆڕى B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوى I-ORG
گوت O
، O
ئەو O
٧ O
بەربژێرە O
وەکو O
سەربەخۆ O
ناویان O
تۆمار O
کردووە O
، O
نەوەک O
وەک O
کەسی O
حیزبى O
، O
هەرچەندە O
کەسانێکى O
تێدایە O
کە O
سەر O
بە O
حیزبە O
سیاسییەکانن O
. O
غالب B-PER
زاملی I-PER
، O
ئەندامی O
فیدراسیۆنی B-ORG
تۆپی I-ORG
پێی I-ORG
عێراق I-ORG
، O
لە O
لێدوانێکی O
تایبەت O
بە O
رووداو B-ORG
رایگەیاند O
ئامانجی O
سەرەکیمان O
لەو O
کەمپەدا O
ئامادەکارییەکی O
چڕوپڕی O
هەڵبژاردەکەمانە O
بەپێی O
ئەو O
پلانەی O
کاساس B-PER
پێشکەشی O
کردووین O
، O
لە O
شاری O
دەوحە B-LOC
چەند O
یارییەکی O
دۆستانەی O
ئامادەکاریش O
ئەنجامدەدەین O
. O
لەو O
ئۆپەراسیۆنانەدا O
٨ O
چەکداری O
داعش B-ORG
کوژراون O
و O
٣١ O
چەکداری O
دیکەش O
دەستگیرکراون O
. O
میدیای O
کۆریای B-LOC
باشوور I-LOC
دەڵێت O
، O
لە O
ئەنجامی O
باران O
و O
لافاو O
نزیکەی O
هەزار B-MISC
و O
٥٠٠ O
کەس O
گیانیان O
لەدەستداوە O
، O
کە O
ئەوەش O
توڕەیی O
کیمی B-LOC
لێکەوتەوە O
. O
لە O
شەش O
مانگی O
یەکەمی O
ئەم O
ساڵدا O
، O
لە O
تورکیا B-LOC
و O
باکووری B-LOC
کوردستان I-LOC
٢٠٥ O
ژن O
کوژران O
و O
١١٧ O
ژنی O
دیكەش O
بەشێوەیەكی O
گوماناوی O
گیانیان O
لەدەستداوە O
. O
هەندێک O
لە O
بەشەکانی O
خوێندن O
لە O
زانکۆکانی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
وەکو O
پێشوو O
خواستی O
خوێندکارانیان O
لەسەر O
نییە O
. O
لە O
دوای O
دامەزراندنی O
ئیسرائیلەوە B-LOC
لە O
ساڵی B-DATE
١٩٤٨ I-DATE
، O
سووریا B-LOC
و O
ئیسرائیل B-LOC
کەوتوونەتە O
جەنگەوە O
. O
سێ O
ساڵ O
دوای O
راگەیاندنی O
بەزاندنی O
داعش B-ORG
، O
حکومەتی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
و O
حکومەتی B-ORG
عێراق I-ORG
لە O
تشرینی B-DATE
یەکەمی I-DATE
ساڵی I-DATE
٢٠٢٠ I-DATE
رێککەوتنێکیان O
بۆ O
ئاساییکردنەوەی O
دۆخی O
شنگال B-LOC
واژۆکرد O
. O
د O
توانا B-PER
نەجەف I-PER
ئاماژەی O
بەوەش O
کرد O
، O
شاندێکی O
وەزارەتی B-ORG
خوێندنی I-ORG
باڵای I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
سەردانی O
ئەمریکای B-LOC
کردووە O
، O
شاندەکەی O
وەزارەتی B-ORG
خوێندنی I-ORG
باڵا I-ORG
کۆمەڵێک O
دیدار O
و O
گفتوگۆی O
لەگەڵ O
چەندین O
زانکۆی O
جیاواز O
لە O
ئەمریکا B-LOC
دەبێت O
. O
رووداو B-ORG
: O
دۆخی O
ئێستای O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
چۆن O
دەبینیت O
کە O
فەرمانبەران O
مووچەیان O
نادرێتێ O
و O
هەناردەکردنی O
نەوت B-MISC
راگیراوە O
و O
هێشتا O
گەلێک O
قوتابخانە O
لە O
سلێمانی B-LOC
و O
هەڵەبجە B-LOC
و O
چەند O
شوێنێکی O
کوردستان B-LOC
داخراون O
و O
، O
حکومەتی B-ORG
عێراقیش I-ORG
بەشە O
بودجەی O
حکومەتی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
نادات O
؟ O
جا O
ئەمانە O
هەموویان O
گەلێک O
گرفتی O
ئابوورییان O
بە O
دوای O
خۆیاندا O
هێناوە O
. O
تاوەکو O
ئێستا O
ئیسرائیل B-LOC
بە O
فەرمی O
بەرپرسیارێتیی O
خۆی O
لە O
کوشتنیی O
هەنییە B-PER
رانەگەیاندووە O
. O
لەدوای O
دەستپێکردنی O
جەنگی B-MISC
ئۆکراینا I-MISC
لە O
شوباتی B-DATE
٢٠٢٢ I-DATE
، O
ئۆکراینا B-LOC
بە O
فەرمی O
داوای O
کرد O
ببێتە O
ئەندامی O
یەکێتیی B-ORG
ئەورووپا I-ORG
. O
لەنێو O
وڵاتانی O
ئەندام O
لە O
زۆنی O
شینگن B-LOC
، O
ئایسلاند B-LOC
ئاسانترین O
و O
ماڵتاش B-LOC
قورسترین O
سیاسەتی O
ڤیزەپێدانیان O
هەیە O
. O
گوینی B-MISC
و O
تێسوو I-MISC
، O
خۆراکی O
سەرەکیی O
هەنگن O
، O
کوێستانەکان O
پڕن O
لەو O
رووەکە O
و O
سەر O
هەر O
گوڵێک O
دەیان O
هەنگی O
لەسەر O
نیشتوون O
. O
خەڵکی O
عێراق B-LOC
و O
پێشمەرگە B-MISC
بۆ O
ئەوەی O
لە O
رووی O
سەربازییەەوە O
داعش B-ORG
بشکێنن O
قوربانیی O
گەورەیان O
دا O
، O
بەڵام O
ئەوان O
هێشتا O
سەرچاوەی O
هێزیان O
هەیە O
لە O
دوو O
شوێن O
: O
یەکەمیان O
لەناو O
سووریایە B-LOC
کە O
لەسەر O
سنووری O
ئێوەیە O
. O
بەدرێژایی O
ئەو O
ساڵانە O
پۆلیس B-MISC
و O
میدیای B-ORG
دانیمارکی I-ORG
بەدوای O
ئەوەوە O
بوون O
بزانن O
رۆژان B-PER
چۆن O
کوژراوە O
و O
کێ O
کوشتوویەتی O
. O
جاکسن B-PER
ئێستا O
ئەندامی O
ئەنجوومەنی B-ORG
نوێنەرانی I-ORG
ئەمریکایە I-ORG
و O
نوێنەری O
ویلایەتی B-LOC
تێکساسە I-LOC
. O
باڵیۆزخانەی B-ORG
رووسیا I-ORG
لە O
سوێد B-LOC
تاوەکو O
ئێستا O
هیچ O
لێدوانێکی O
لەسەر O
ئەو O
رووداوە O
نەداوە O
. O
جوەیدا B-PER
میخائیل I-PER
، O
پەرلەمانتاری O
سووریا B-LOC
لە O
بازنەی O
حمس B-LOC
، O
رۆژی B-DATE
هەینی I-DATE
٠٦ B-DATE
١٠ I-DATE
٢٠٢٣ I-DATE
لە O
بووڵتەنی B-LOC
کاژێر O
١٩ O
: O
٠٠ی O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداودا I-ORG
بەشداریی O
کرد O
، O
رەخنەی O
لە O
بەڕێوەبەرایەتیی B-ORG
خۆسەر I-ORG
گرت O
و O
بە O
دەرچوو O
لە O
یاسا O
ناوی O
برد O
. O
هێشتا O
هیچ O
گرووپێک O
بەرپرسیارییەتی O
تێکدانی O
کێبڵی O
کارەبای O
هێڵی O
شەمەندەفەرەی O
فەرەنسای B-LOC
لە O
ناوچە O
جیاجیاکانی O
ئەو O
وڵاتە O
نەگرتووەتە O
ئەستۆ O
، O
بەڵام O
تێکدانی O
کێبڵەکان O
گواستنەوەی O
لە O
رێگەی O
شەمەندەفەرەوە O
لە O
فەرەنسا B-LOC
پەکخستووە O
. O
دوێنێ B-DATE
لەکاتی O
داخستنی O
بازاڕدا O
١٠٠ O
دۆلار B-MISC
بە O
١٤٩ O
هەزار B-MISC
و O
٧٥٠ O
دینار B-MISC
مامەڵەی O
پێوە O
دەکرا O
. O
جەخت O
لە O
جێبەجێكردنی O
رێككەوتننامەی B-MISC
شنگال I-MISC
وەکو O
خۆی O
دەکەینەوە O
، O
بۆ O
ئەوەی O
ئارامی O
و O
سەقامگیری O
بۆ O
ناوچەکە O
بگەڕێتەوە O
و O
پاراستن O
و O
بەڕێوەبردنی O
دەڤەرەکەش O
بدرێتە O
دەست O
خەڵکی O
رەسەنی O
شنگال B-LOC
. O
چوونی O
کۆچبەران B-MISC
بۆ O
ئێرلەندا B-LOC
لەکاتێکدایە O
، O
وڵاتەکە O
رووبەڕووی O
قەیرانی O
نیشتەجێبوون O
بووەتەوە O
. O
ئیبراهیم B-PER
بەنلی I-PER
، O
بەربژێرێکی O
کوردە B-MISC
لەسەر O
لیستی B-ORG
یەکگرتووی I-ORG
دانیمارک I-ORG
، O
کە O
پارتێکی O
چەپە O
و O
یەک O
کورسییان O
لە O
پەرلەمانی B-ORG
یەکێتیی I-ORG
ئەورووپادا I-ORG
هەیە O
. O
پاسەوانی B-ORG
دەریایی I-ORG
ئیتاڵیا I-ORG
رایانگەیاند O
پرۆسەی O
گەڕان O
بەدوای O
کۆچبەرەکاندا O
لە O
شەوی B-DATE
یەکشەممەوە I-DATE
دەستیپێکردووە O
و O
تائێستاش O
بەردەوامە O
، O
توانیویانە O
١٢ O
کۆچبەر B-MISC
لە O
خنکان O
رزگار O
بکەن O
. O
ئەمڕۆ B-DATE
پێنجشەممە I-DATE
دوای O
کردنەوەی O
بازاڕەکانی O
ئاسیا B-LOC
نرخی O
نەوت B-MISC
دابەزی O
، O
ئەوەش O
بەهۆی O
بڵاوبوونەوەی O
ئامارەکانی O
پەیوەست O
بە O
ئابووریی O
ئەمریکا B-LOC
کە O
ئاماژەیان O
تێدایە O
بە O
ئەگەری O
زۆرەوە O
ئابووریی O
گەورەترین O
وڵاتی O
بەکارهێنەری O
نەوت B-MISC
رووی O
لە O
خاوبوونەوەیە O
. O
لە O
هەڵبژاردنی B-MISC
خولی I-MISC
پێنجەمی I-MISC
پەرلەمانی I-MISC
کوردستان I-MISC
کە O
رۆژی B-DATE
٣٠ I-DATE
٩ I-DATE
٢٠١٨ I-DATE
بەڕێوەچوو O
، O
یەکگرتووی B-ORG
ئیسلامیی I-ORG
کوردستان I-ORG
و O
بزووتنەوەی B-ORG
ئیسلامیی I-ORG
کوردستان I-ORG
هاوپەیمانیی B-ORG
بەرەو I-ORG
ئیسلاح I-ORG
یان O
پێکهێنا O
و O
٦٧٧١٢ O
دەنگیان O
بەدەستهێنا O
و O
٥ O
کورسیی O
پەرلەمانیان O
بردەوە O
. O
دوو O
هەفتەیە O
حکومەتی B-ORG
بەریتانیا I-ORG
پلانی O
دەستگیرکردنی O
کۆچبەرانی B-MISC
نایاسایی I-MISC
دەستپێکردووە O
بۆ O
ئەوەی O
بیاننێرێتە O
رواندا B-LOC
و O
هەر O
کۆچبەرێکیش O
بنێرێت O
بۆی O
نییە O
بگەڕێتەوە O
. O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی O
پارێزگای B-LOC
کرمان I-LOC
ئەوەشی O
خستەڕوو O
، O
بەهۆی O
خۆبەدەستەوەنەدانی O
تەقەکەرەکە O
، O
شەڕ O
لەگەڵ O
هێزەکانی B-ORG
پۆلیس I-ORG
دروستبووە O
و O
ئەویش O
کوژرا O
. O
لەدایکبووی O
ساڵی B-DATE
١٩٥٥ی I-DATE
پارێزگەی B-LOC
خوزستانە I-LOC
و O
بۆ O
ماوەی O
١٤ O
ساڵ O
سەرۆکی O
ناوەندی O
جێبەجێکاری O
فەرمانی O
ئیمام O
بوو O
. O
گوتەبێژی O
کریملن B-ORG
ئاماژەی O
بەوەش O
کرد O
: O
کۆمەڵێک O
بابەت O
بۆ O
وڵاتەکەمان O
زۆر O
گرنگن O
و O
سەرۆک O
مامەڵەیان O
لەگەڵ O
دەکات O
. O
لە O
راپۆرتی O
داواکاری O
گشتی O
دا O
هاتووە O
و O
دەڵێت O
ر O
. O
لوپێن B-PER
دەڵێت O
، O
دەوڵەتانی O
دیکەش O
پابەندی O
رێککەوتنەکە O
نابن O
بۆیە O
ئێمەش O
ئەو O
خەرجییە O
ناخەینەسەر O
خۆمان O
. O
ئەو O
ژمارەیەی O
٢٠٢٤ O
، O
سێ O
هێندەی O
ئەو O
منداڵانەی O
شەش O
مانگی O
یەکەمی O
٢٠٢٣ـیە O
، O
کە O
بەبێ O
سەرپەرشتیاری O
یاسایی O
کۆچی O
ئەورووپایان B-LOC
کردبوو O
. O
بریارەکە O
، O
قەدەخەکردنی O
پێدانی O
ڤیزە B-MISC
بۆ O
ئەو O
کەسانە O
و O
رێگەنەدان O
بە O
چوونە O
ناو O
خاکی O
کۆماری B-LOC
ئیسلامی I-LOC
ئێران I-LOC
، O
بلۆککردنی O
هەژمارە O
بانکییەکانیان O
لە O
سیستەمی O
دارایی O
و O
بانکیی O
ئێران B-LOC
و O
دەستبەسەرداگرتنی O
موڵک O
و O
سامانیان O
لە O
خاکی O
ژێر O
دەسەڵاتی O
کۆماری B-LOC
ئیسلامیی I-LOC
ئێران I-LOC
دەگرێتەوە O
. O
لە O
ساڵانی O
رابردوو O
ئیسلامۆفۆبیا B-MISC
لە O
فەرەنسا B-LOC
زۆر O
زەقبووەتەوە O
، O
هەر O
لە O
قەدەخەکردنی O
باڵاپۆشی O
تاوەکو O
سنووردارکردنی O
چالاکییە B-MISC
ئایینییەکان I-MISC
. O
رۆژی B-DATE
٢٨ I-DATE
١٠ I-DATE
٢٠٢٣ـش I-DATE
ئاژانسی B-ORG
هەواڵی I-ORG
میزان I-ORG
کە O
میدیای B-ORG
فەرمیی I-ORG
، O
دەسەڵاتی O
دادی B-ORG
ئێرانە I-ORG
، O
بڵاوی O
کردەوە O
داواکاری B-ORG
گشتیی I-ORG
تاران B-LOC
دژی O
سادق B-PER
زیباکەلام I-PER
، O
نووسەر B-MISC
و O
مامۆستای B-MISC
زانکۆ I-MISC
، O
سارا B-PER
مەعسوومی I-PER
و O
میلاد B-PER
عەلەوی I-PER
، O
هەروەها O
کەناڵی B-ORG
روزاروز I-ORG
لە O
تەلەگرام B-ORG
سکاڵای O
تۆمار O
کردووە O
و O
دۆسیەیان O
بۆ O
کردوونەتەوە O
. O
دوای O
ئەوەی O
یەکێتیی B-ORG
نیشتمانی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
پارتی B-ORG
دیموکراتی I-ORG
کوردستانی I-ORG
بە O
جێهێشتنی O
شنگال B-LOC
تۆمەتبار O
کرد O
، O
پارتی B-ORG
وەڵامی O
دایەوە O
و O
رایگەیاند O
، O
شەهید O
و O
برینداریان O
لە O
بەرگریی O
شنگالدا B-LOC
داوە O
. O
جێهێشتنی O
لوبنان B-LOC
و O
راگرتنی O
گەشتەکان O
ئوردن B-LOC
، O
کەنەدا B-LOC
، O
تورکیا B-LOC
، O
فەرەنسا B-LOC
، O
بەریتانیا B-LOC
، O
ئەمریکا B-LOC
و O
چەندین O
وڵاتی O
دیکەی O
رۆژئاواییش B-LOC
داوایان O
لە O
هاووڵاتییانیان O
کردووە O
لوبنان B-LOC
جێبهێڵن O
. O
هەروەها O
کار O
دەکات O
بۆ O
هەڵوەشاندنەوەی O
یاسای O
وەرگرتنی O
وڵاتینامەی B-MISC
فەرەنسی I-MISC
بۆ O
ئەو O
منداڵانەی O
لە O
فەرەنسا B-LOC
لەدایک O
دەبن O
، O
بەڵام O
دایک O
و O
باوکیان O
فەرەنسی B-MISC
نین O
، O
هاوکات O
یاسای O
یەکگرتنەوەی O
خێزانەکان O
سنووردار O
دەکات O
. O
رووداو B-ORG
: O
مووچەی O
مانگی B-DATE
سێ I-DATE
بەتەواوەتی O
بۆ O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
دەنێرن O
؟ O
د O
فوئاد B-PER
حوسێن I-PER
: O
مووچەی O
مانگی B-DATE
سێ I-DATE
؟ O
رووداو B-ORG
: O
بەڵێ O
د O
فوئاد B-PER
حوسێن I-PER
: O
باسی O
مانگی B-DATE
دوو I-DATE
دەکەین O
، O
ئەوەی O
کە O
ماوە O
، O
بەڵام O
ئەوەی O
من O
لە O
سەرۆکوەزیران O
تێگەشتم O
دەڵێت O
، O
مانگی B-DATE
سێ I-DATE
دەنێرین O
. O
٦ O
٪ O
، O
پەنابەران B-MISC
: O
٦ O
. O
گوتەبێژی O
وەزارەتی B-ORG
دەرەوەی I-ORG
ئێران I-ORG
ئاماژەی O
بەوە O
کرد O
، O
ئێمە O
وەکو O
کۆماری B-LOC
ئیسلامیی I-LOC
ئێران I-LOC
جەخت O
لەوە O
دەکەینەوە O
کە O
بەرگریی O
لە O
ئاسایشی O
نیشتمانی O
، O
سەروەری O
و O
یەکپارچەیی O
خاکەکەمان O
بە O
مافی O
خۆمان O
دەزانین O
. O
بەگوتەی O
ناسر B-PER
کەنعانی I-PER
، O
ئێران B-LOC
لە O
چوارچێوەی O
یاسا B-MISC
و O
مافە B-MISC
نێودەوڵەتییەکان I-MISC
، O
کاردانەوەی O
بۆ O
کوژرانی O
ئیسماعیل B-PER
هەنییە I-PER
دەبێت O
و O
بە O
ئامانجی O
پاراستنی O
ئاسایشی O
نیشتمانیی O
خۆی O
و O
سزادانی O
دەستدرێژیکار O
، O
کردەوەی O
جیدی O
دەبێت O
. O
لە O
وەڵامی O
پرسیاری O
کەی O
مووچەی O
پێشمەرگە B-MISC
و O
دەزگا B-ORG
ئەمنییەکان I-ORG
دەنێردرێت O
بۆ O
دابەشکردنی O
مووچەی O
مانگی B-DATE
شوبات I-DATE
؟ O
فوئاد B-PER
حوسێن I-PER
رایگەیاند O
گفتوگۆکان O
بەردەوامن O
تاوەکو O
ئەو O
ساتە O
چارەسەر O
نەبووە O
، O
بەڵام O
بزانین O
سبەی B-DATE
، O
دووسبەی B-DATE
چی O
دەبێت O
. O
چەندین O
خۆپیشاندەر O
بە O
ئاڵای O
بەنگلادیشەوە B-LOC
، O
لەسەر O
تانکێک O
لە O
شەقامەکانی O
داکای B-LOC
پایتەخت I-LOC
سەمایان O
دەکرد O
و O
ئاهەنگیان O
دەگێڕا O
. O
کێشەکە O
، O
دڵشاد B-PER
عومەر I-PER
ـی O
بەڕێوەبەری O
گشتیی O
پەروەردەی B-ORG
سلێمانی I-ORG
بردە O
سەر O
زەوییەکە O
و O
ئەمڕۆ B-DATE
لەوێ O
لە O
کۆنگرەیەکی B-MISC
رۆژنامەڤانیدا I-MISC
گوتی O
ماوەیەکە O
نووسراوێکمان O
بۆ O
کراوە O
، O
کە O
وەبەرهێنەرێک O
دەیەوێت O
بیکاتە O
شوێنی O
نیشتەجێبوون O
و O
دڵنیام O
پشت O
و O
پەناشی O
هەیە O
، O
ئێمە O
وەک O
بەڕێوەبەرایەتی B-ORG
گشتیی I-ORG
پەروەردەی I-ORG
سلێمانی I-ORG
، O
بەهیچ O
شێوەیەک O
نە O
ئێستا O
و O
نە O
لەداهاتووشدا O
رەزامەند O
نین O
. O
یەکەمین O
شتیش O
کە O
دەبێت O
ئاگاداری O
بیت O
، O
گەرمالێدانە O
. O
بەپێی O
دوایین O
راپرسیی O
کۆمپانیای B-ORG
ئاساڵ I-ORG
، O
٦٤ O
٪ O
ـی O
خەڵکی O
باکووری B-LOC
کوردستان I-LOC
و O
تورکیا B-LOC
پێیانوایە O
خراپیی O
دۆخی O
ئابووری B-MISC
، O
هەڵاوسان B-MISC
و O
گرانی B-MISC
ژیان I-MISC
گەورەترین O
کێشەی O
ئەو O
وڵاتەیە O
. O
لاى O
خۆيەوە O
دژوار B-PER
فايەق I-PER
سوپاس O
و O
پێزانينى O
خۆی O
و O
بنەماڵەکەیانی O
بۆ O
پەیوەندی O
و O
هاوبەشیی O
نێچيرڤان B-PER
بارزانى I-PER
له O
خەم O
و O
پرسەکەیاندا O
دەربڕی O
. O
هەموو O
منداڵێک O
شایانی O
پارێزراوی O
و O
شکۆمەندییە O
لە O
کاتی O
گەیشتن O
، O
بەڵام O
هێشتا O
ئەو O
منداڵە O
کۆچبەرانەی O
دەگەنە O
یۆنان O
، O
وەکو O
منداڵ B-MISC
مامەڵەیان O
لەگەڵدا O
ناکرێت O
. O
رووداو B-ORG
: O
رەنگە O
ئەم O
هێرشانە O
ببنە O
هۆکاری O
هێرشی O
تۆڵەسەندنەوە O
لەلایەن O
ئیسرائیل B-LOC
، O
کەمێک O
بەر O
لە O
ئێستاش O
گوتت O
کاتێک O
گرووپە B-ORG
چەکدارەکان I-ORG
هێرشیان O
دەکردە O
سەر O
هێزەکانی B-ORG
ئەمریکا I-ORG
، O
کارتان O
لەسەر O
ئەوە O
کردووە O
مەترسی O
ئەو O
هێرشانە O
کەمبکەنەوە O
، O
لەسەر O
ئەم O
پرسە O
قسەتان O
لەگەڵ O
حکومەتی B-ORG
عێراق I-ORG
کردووە O
تاوەکو O
ئەو O
گرووپانە O
جڵەوبکات O
و O
لە O
دووری O
سەتان O
میل O
هێرش O
نەکەنە O
سەر O
ئێسرائیل B-LOC
؟ O
ماتیۆ B-PER
میللەر I-PER
: O
نامەوێ O
بچمە O
نێو O
وردەکاریی O
گفتوگۆکانەوە O
سەبارەت O
بەو O
هێرشانە O
، O
پلانی O
ئێمە O
گوشار O
خستنەسەر O
عێراق B-LOC
بووە O
بۆ O
ئەوەی O
رێگری O
لەو O
هێرشانە O
بکات O
، O
کە O
لە O
خاکی O
ئەوەوە O
دەکرێن O
، O
جا O
بۆ O
سەر O
ئیسرائیل B-LOC
بێت O
یان O
بەرژەوەندیی O
و O
هێزەکانی B-ORG
ئەمریکا I-ORG
. O
ئەو O
چەکدارانە O
لە O
ئۆپەراسیۆنەکانی O
تورکیا B-LOC
بۆ O
سەر O
شار O
و O
شارۆچکەکانی O
رۆژئاوای B-LOC
کوردستان I-LOC
هاوکاریی O
ئەنقەرەیان B-LOC
کرد O
. O
ژاپۆنیی B-MISC
تایبەت O
بە O
دراوە B-MISC
دیجیتاڵییەکان I-MISC
رایگەیاندووە O
، O
لەم O
مانگەدا O
قەرەبووی O
خاوەن O
بیتکۆینەکان B-MISC
دەکاتەوە O
. O
ئەمەش O
دەیسەلمێنێت O
، O
کە O
ئەمریکا B-ORG
لەگەڵ O
داعش B-ORG
دایە O
و O
کار O
بۆ O
زیندووکردنەوەی O
دەکات O
. O
ئێستا O
هێزەکانی B-ORG
حکومەتی I-ORG
سووریا I-ORG
بەشی O
باشوور B-LOC
و O
رۆژهەڵاتی B-LOC
رەققەیان I-LOC
لەژێر O
دەسەڵاتدایە O
و O
بەشی O
زۆری O
ناوچەکانی O
دیکەی O
پارێزگاکە O
لەژێر O
دەسەڵاتی O
هەسەدەدایە B-LOC
. O
بە O
لاتەوە O
چۆن O
بوو O
؟ O
ستیڤن B-PER
هیچن I-PER
: O
من O
زۆر O
بەختەوەر O
بووم O
کە O
لەم O
چەند O
رۆژەدا O
دوو O
جار O
ئەوم O
بینیوە O
. O
لە O
دیاسپۆرای B-MISC
هەفتەکانی B-DATE
رابردوودا I-DATE
زانیاریی O
زۆر O
لەسەر O
چۆنێتیی O
وەرگرتنی O
ڤیزا B-MISC
و O
وەرگرتنی O
مافی B-MISC
مانەوە I-MISC
بە O
رێگەی B-MISC
یاسایی I-MISC
لە O
ئەڵمانیا B-LOC
بڵاوکرایەوە O
. O
لە O
ژێر O
رۆشنایی O
ئەم O
کەشە O
تەنگژەدارەدا O
، O
پێنتاگۆن B-LOC
رایگەیاند O
هێزی O
خۆی O
لە O
رۆژهەڵاتی B-LOC
نێوەڕاست I-LOC
زیاتر O
دەکات O
بۆ O
ئەوەی O
سەربازەکانی O
بپارێزێت O
و O
بەرگری O
لە O
ئیسرائیلیش B-LOC
بکات O
. O
هاوکات O
رایدەگەیێنێت O
، O
بۆ O
نەوەیەکی O
سەلامەت O
و O
تەندروستتر O
پێویستە O
هەر O
منداڵێک O
تاوەکو O
تەمەنی O
شەش O
مانگی O
تەنیا O
شیری O
دایک O
بخوات O
و O
هیچ O
شیرێکی O
قوتوو O
و O
خۆراکێکی O
دیکەی O
نەدرێتێ O
، O
جگە O
لە O
هەندێک O
دۆخی O
تایبەت O
بە O
تەندروستیی B-MISC
دایک O
و O
منداڵەکە O
. O
دەبێت O
ئەو O
قەرزە O
دەستبەجێ O
بدرێت O
. O
رێبەری O
باڵای O
کۆماری B-LOC
ئیسلامیی I-LOC
ئێران I-LOC
لە O
یەکەم O
پەیامیدا O
لەدوای O
هەڵبژاردنی B-MISC
سەرۆککۆماری I-MISC
ئێران I-MISC
دەڵێت O
: O
پێشنیاز O
دەکەم O
، O
بەڕێز O
. O
توێژینەوەیەک O
لە O
میسر B-LOC
ئاشکرای O
دەکات O
، O
هەنجیر B-MISC
رێژەی O
کالۆریی O
کەمە O
و O
یارمەتیی O
کەمکردنەوەی O
پەستانی B-MISC
خوێن I-MISC
دەدات O
. O
ئابی B-DATE
٢٠١٦ I-DATE
سوپای O
تورکیا B-LOC
ئۆپەراسیۆنی B-MISC
قەڵخانی I-MISC
فورات I-MISC
ی O
لە O
بەشی O
باشووری B-LOC
رۆژهەڵاتی I-LOC
تورکیا I-LOC
بەرەو O
باکووری B-LOC
سووریا I-LOC
دەستپێکرد O
و O
ناوچەکانی O
ئەلباب B-LOC
، O
راعی B-LOC
و O
عەززاز B-LOC
سەر O
بە O
پارێزگای B-LOC
حەلەبی I-LOC
کۆنترۆڵکردن O
. O
ژمارەیەک O
ئێرلەندی B-MISC
لەبەردەم O
ناوەندێکی O
کۆچبەران B-MISC
لە O
شاری O
دبلنی B-LOC
پایتەختی I-LOC
کۆماری I-LOC
ئێرلەندا I-LOC
خۆپیشاندانیان O
کرد O
، O
ئەوان O
دژی O
کردنەوەی O
ناوەندی O
کۆچبەران B-MISC
لەلایەن O
حکومەتەوە B-ORG
، O
ناڕەزایی O
دەردەبڕن O
. O
بەگوێرەی O
زانیارییەکانی O
رووداو B-ORG
، O
بۆ O
تەواوکردنی O
رێکارەکانی O
بەڕێوەچوونی O
هەڵبژاردنی B-MISC
پەرلەمانی I-MISC
کوردستان I-MISC
، O
سبەی B-DATE
شاندێک O
لە O
کۆمیسیۆنی B-ORG
باڵای I-ORG
هەڵبژاردنەکانی I-ORG
عێراقەوە I-ORG
سەردانی O
هەولێر B-LOC
دەکات O
. O
رۆناڵد B-PER
ریگن I-PER
، O
٤٠ـەمین O
سەرۆکی O
ئەمریکا B-LOC
لە O
ساڵی B-DATE
١٩٨١ I-DATE
، O
باراک B-PER
ئۆباما I-PER
، O
٤٤ـەمین O
سەرۆکی O
ئەمریکا B-LOC
. O
دەبینین O
ئەوەی O
ئەو O
بە O
ناستاندارد O
قبوڵی O
دەکات O
، O
راستییەکەی O
بەکارهێنانی O
زمانی B-MISC
کوردییە I-MISC
. O
لە O
ژێر O
رۆشنایی O
ئەم O
کەشە O
تەنگژەدارەدا O
، O
پێنتاگۆن B-LOC
رایگەیاند O
هێزی O
خۆی O
لە O
رۆژهەڵاتی B-LOC
نێوەڕاست I-LOC
زیاتر O
دەکات O
بۆ O
ئەوەی O
سەربازەکانی O
بپارێزێت O
و O
بەرگری O
لە O
ئیسرائیلیش B-LOC
بکات O
. O
لێبووردەیی O
بەرامبەر O
بە O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
کێشە O
بۆ O
شارەوانییەکان B-ORG
دروست O
دەکات O
لە O
رووی O
نکۆڵیکردن O
لە O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
، O
پشتگوێخستنی O
زمانی B-MISC
کوردی I-MISC
، O
یان O
رێگری O
لە O
بەکارهێنانی O
لە O
فەزای O
گشتیدا O
. O
رووداوەکەی O
پارێزگای B-LOC
کایسەری I-LOC
رۆڵی O
هەیە O
شەوی O
یەکشەممە B-DATE
٣٠ـی B-DATE
حوزەیرانی I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
لە O
گەڕەکی B-LOC
دانشمەتگازی I-LOC
سەر O
بە O
شارۆچکەی B-LOC
مەلیکگازی I-LOC
لە O
پارێزگای B-LOC
کایسەری I-LOC
تورکیا I-LOC
، O
دوای O
بڵاوبوونەوەی O
دەنگۆی O
دەستدرێژیکردنە O
سەر O
منداڵێکی O
شەش O
ساڵی O
سووریایی B-MISC
لەلایەن O
پەنابەرێکی O
سووریایی B-MISC
، O
گرژی O
و O
ئاڵۆزی O
لە O
نێوان O
هاووڵاتیانی O
تورکیا B-LOC
و O
سووریاییەکانی B-MISC
نیشتەجێی O
ئەو O
گەڕەکە O
روویدا O
. O
ترەمپ B-PER
پێش O
ئەوەی O
بەرەو O
ئەوێ O
بەڕێبکەوێت O
، O
لە O
ترووس B-ORG
سۆشیاڵ I-ORG
، O
کە O
تۆڕە O
کۆمەڵایەتییەکەی O
خۆیەتی O
، O
هێرشی O
تووندی O
کردە O
سەر O
هاریس B-PER
و O
باسی O
لەوە O
کرد O
خانمەکە O
نەیتوانیوە O
رێگری O
لە O
لێشاوی O
کۆچبەرانی O
نایاسایی O
بکات O
. O
سەبارەت O
بە O
بەرپرسیارێتی O
ئەڵمانیا B-LOC
لە O
داڵدەدانی O
کوردانی B-MISC
ئێزدی I-MISC
، O
فرانک B-PER
شڤابە I-PER
گوتی O
: O
ئەڵمانیا B-LOC
لەم O
باباتەدا O
خاوەن O
بەرپرسیارێتییەکی O
گرنگە O
. O
ئەنجامی O
بەرایی O
هەڵبژاردنی O
پەرلەمانی B-ORG
یەکێتیی I-ORG
ئەورووپا I-ORG
لە O
هۆڵەندا B-LOC
پێشانیدەدات O
کە O
هاوپەیمانیی B-ORG
چەپەکان I-ORG
بە O
بردنەوەی O
٨ O
کورسی O
لە O
پێش O
ئەوانی O
دیکەوەیە O
. O
هەستی O
من O
ئەوەیە O
ژمارەیەکی O
زۆر O
گەنجی O
پڕ O
وزە O
هەن O
، O
کە O
دەیانەوێت O
ئەوەندەی O
بتوانن O
هەموو O
دەرفەتێک O
بقۆزنەوە O
زۆرینەی O
زانکۆکانی O
ئێرە O
خانەخوێی O
خوێندکاری O
زۆرباشن O
، O
بەرنامەی O
خوێندنیان O
زۆر O
پتەوە O
کە O
ئەوەیش O
تایبەتمەندییەکی O
گەورەی O
سیستمی O
ئێرەیە O
، O
کە O
زۆرینەی O
ئەو O
زانکۆیانە O
بۆ O
هەمووان O
بەردەستن O
، O
بەو O
مانایەی O
کە O
لە O
لایەنی O
ئابوورییەوە O
بەربەستی O
راستەوخۆ O
نییە O
و O
دەتوانرێت O
خوێندنێکی O
باش O
بخوێنرێت O
. O
د O
فەیسەڵ B-PER
سادق I-PER
، O
ئەندامی O
ئەنجوومەنی O
باڵای O
دەستەی B-ORG
ژینگەی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
لە O
بەرپرسیار O
گوتی O
، O
کێشە O
لە O
نەبوونی O
رێکارە O
. O
وەزیری O
خوێندنی B-ORG
باڵا I-ORG
و I-ORG
توێژینەوەی I-ORG
زانستی I-ORG
دەڵێ O
، O
ئامادەکاری O
کراوە O
، O
کە O
سەرجەم O
دەرچووانی O
١٢ـی O
ئامادەیی O
بەپێی O
کارامەیی O
و O
نمرەکانیان O
لە O
زانکۆکان O
وەربگیرێن O
، O
گوتیشی O
، O
بڕیاریان O
داوە O
خوێندنی B-MISC
پیشەیی I-MISC
و O
تەکنیکی O
لە O
زانکۆکانی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
فراوانتر O
بکەن O
. O
ئەو O
پسپۆڕە O
هۆشداری O
دەداتە O
تووشبووانی O
شەکرە B-MISC
و O
دەشڵێت O
: O
خواردنی O
هەنجیر B-MISC
سنوورداربکەن O
، O
چونکە O
زۆرخۆری O
لێی O
شەکری B-MISC
خوێن I-MISC
بەرزدەکاتەوە O
. O
لەبەرامبەردا O
پارتی B-ORG
دیموکراتی I-ORG
کوردستان I-ORG
ئەمڕۆ B-DATE
یەکشەممە I-DATE
بە O
راگەیێندراوێک O
وەڵامی O
یەکێتی B-ORG
دایەوە O
و O
رایگەیاند O
: O
مەكتەبی B-ORG
سیاسی I-ORG
یەكێتی I-ORG
فرمێسكی O
تیمساحی O
بۆ O
كەسوكاری O
قوربانییانی O
ئەو O
كارەساتە O
رشتووە O
و O
هەوڵیداوە O
ئەو O
كارەساتە O
نیشتمانی O
و O
نەتەوەییە O
بۆ O
مەرامە O
بەرتەسكە O
سیاسی O
و O
حیزبیەكانی O
خۆی O
بقۆزێتەوە O
و O
راستییەكان O
بشێوێنێت O
. O
تاوەکو O
ئێستا O
رۆژى O
دانیشتنى O
ئەنجوومەنى B-ORG
پارێزگا I-ORG
دیاری O
نەکراوە O
بۆ O
ئەوەى O
دەنگ O
لەسەر O
پۆستى O
قایقامى O
شنگال B-LOC
بدرێت O
، O
هەردوو O
ئەندامەکەى O
ئەنجوومەن B-ORG
گوتیان O
ئەو O
پرسە O
بەر O
لە O
دەنگدان O
پێویستى O
بە O
سازانە O
. O
ستیڤن B-PER
هیچن I-PER
: O
بە O
دڵنیاییەوە O
ئەو O
زۆر O
لە O
نزیکەوە O
لەگەڵ O
هەموو O
سەرکردەکانی O
دیکەدا O
کار O
دەکات O
. O
رووداو B-ORG
: O
سوپاس O
. O
خاوەنی O
کۆمپانیاکانی O
سپەیس B-ORG
ئێکس I-ORG
و O
تێسلا B-ORG
دەشڵێت O
، O
خۆیشی O
فریودراوە O
بۆ O
ئەوەی O
هەندێ O
بەڵگەنامەی O
رەزامەندی O
واژۆ O
بکات O
تاوەکو O
پزیشکەکان O
دەرمانی O
رێگریکردن O
لە O
باڵغبوون O
بە O
کوڕەکەی O
بدەن O
. O
دەبێت O
باوەڕمان O
هەبێت O
و O
متمانەمان O
بەخۆمان O
بێت O
. O
سەرەتای O
ئایاری B-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
ئەپڵ B-ORG
رایگەیاند O
، O
لە O
چارەکی B-DATE
یەکەمی I-DATE
ئەمساڵدا I-DATE
٢٣ O
ملیار B-MISC
و O
٦٠٠ O
ملیۆن B-MISC
دۆلار B-MISC
قازانجی O
کردووە O
. O
بەرپرسێکی O
دەزگای B-ORG
هەڵبژاردنی I-ORG
ئەو O
حیزبە O
دەڵێت O
، O
چاوەڕێ O
دەکەن O
دەنگیان O
زیاد O
بکات O
. O
رێبەر B-PER
ئەحمەد I-PER
، O
وەزیری O
ناوخۆی O
حکومەتی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
گوتی O
: O
بەهۆی O
ئەوەی O
رێککەوتنی O
شنگال B-LOC
جێبەجێ O
نەکراوە O
، O
ناوچەکانیشی O
بە O
ناسەقامگیر O
و O
ناسەلامەت O
ماونەتەوە O
. O
ئورتاج B-PER
هەروەها O
باسی O
لەوە O
کرد O
، O
هەفتەیەک O
دوای O
ئەو O
دیدارە O
، O
لەگەڵ O
ژمارەیەک O
گەنجی O
ئێزدی B-MISC
بووە O
و O
دواندوونی O
. O
قۆناخی O
دوای O
پڕکردنەوەی O
فۆرمەکان O
دوای O
پڕکردنەوەی O
فۆرمەکان O
، O
هەر O
فەرمانگەیەک O
دەیباتەوە O
بۆ O
شارەوانیی B-ORG
سنوورەکەی O
و O
لەوێوە O
دەبرێتە O
بەڕێوەبەرایەتی B-ORG
گشتیی I-ORG
شارەوانییەکانی I-ORG
سنوورەکە I-ORG
. O
راگەیێندراوەکەی O
پارتی B-ORG
بەناوی O
بەشی B-ORG
رۆشنبیری I-ORG
و O
راگەیاندنی O
حیزبەکەوە O
بڵاوکراوەتەوە O
و O
تێیدا O
هاتووە O
، O
هەموو O
خەڵكی O
كوردستان B-LOC
، O
تێكۆشەر O
و O
خەباتگێڕان O
و O
هێزی B-ORG
هاوپەیمانان I-ORG
شایەتی O
ئەوەن O
، O
ئەوەی O
لە O
شنگالدا B-LOC
خوێن O
و O
قوربانی O
و O
زیانی O
دا O
پارتی B-ORG
دیموكراتی I-ORG
كوردستان I-ORG
بووە O
. O
ناوەندی O
چاپەمەنی O
و O
راگەیاندنی O
هێزەکانی B-ORG
پاراستنی I-ORG
گەل I-ORG
هەپەگە B-ORG
، O
باڵی O
سەربازیی O
پارتی B-ORG
کرێکارانی I-ORG
کوردستان I-ORG
پەکەکە B-ORG
، O
ئاماری O
شەڕ O
و O
پێکدادانەکانی O
لەگەڵ O
هێزەکانی B-ORG
تورکیا I-ORG
لە O
خاکی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
بڵاوکردەوە O
. O
بەگوێرەی O
زانیارییەکانی O
رووداو B-ORG
، O
بەهۆی O
بەرزیی O
نرخی O
زەوی O
لە O
بەشێکی O
شارەکان B-LOC
بەراورد O
بە O
ناحیەکان B-LOC
، O
خەڵک O
هەوڵی O
داوە O
کارتی B-MISC
زانیاری I-MISC
بگوازێتەوە O
نێو O
شارەکان B-LOC
بۆ O
ئەوەی O
ئەو O
زەوییەی O
وەری O
دەگرێت O
نرخی O
زیاتری O
هەبێت O
. O
ئەمڕۆ B-DATE
شەممە I-DATE
، O
٣ـی B-DATE
ئابی I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
، O
فەرمانگەی B-ORG
راگەیاندنی I-ORG
سەرۆکوەزیرانی I-ORG
عێراق I-ORG
راگەیێندراوێکی O
بڵاوکردەوە O
و O
ئاماژە O
بەوە O
دەکات O
، O
محەممەد B-PER
شیاع I-PER
سوودانی I-PER
، O
سەرۆکوەزیرانی O
عێراق B-LOC
لە O
کۆبوونەوەی O
لەگەڵ O
ئەندامانی O
ئەنجوومەنی B-ORG
پارێزگای I-ORG
کەرکووک I-ORG
لە O
فراکسیۆنی B-ORG
پارتی I-ORG
دیموکراتی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
یەکێتی B-ORG
نیشتمانی I-ORG
کوردستان I-ORG
و O
کریستیانەکان B-MISC
جەختی O
لە O
گرنگی O
بەردەوامیدان O
بە O
هەوڵەکان O
و O
لە O
پێشینە O
دانانی O
بەرژەوەندییەکانی O
کەرکووک B-LOC
کردەوە O
، O
هەروەها O
پەلەکردن O
لە O
پێکهێنانی O
حکومەتی B-ORG
خۆجێی I-ORG
پارێزگاکە B-LOC
بە O
پێویست O
زانی O
، O
چونکە O
هاووڵاتییانی O
کەرکووک B-LOC
پێویستیان O
بە O
خزمەتگوزاری O
زیاتر O
و O
باشکردنی O
دۆخی O
ئابووری B-MISC
شارەکەیە O
. O
بەپێی O
زانیارییە O
خۆجێییەکان O
، O
درۆنەکە O
لەلایەن O
گرووپە O
چەکدارەکانی O
سەر O
بە O
ئێرانەوە B-LOC
بە O
مەبەستی O
هێرشکردنە O
سەر O
و O
بۆردوومانکردنی O
، O
بەرەو O
بنکەی B-LOC
سەربازیی I-LOC
کۆنیکۆ I-LOC
کە O
بنکەیەکی O
سەربازیی O
هاوپەیمانیی B-ORG
نێودەوڵەتییە I-ORG
و O
هێزەکانی B-ORG
ئەمریکا I-ORG
و O
هاوپەیمانیی B-ORG
نێودەوڵەتی I-ORG
لێی O
جێگیر O
کراون O
، O
ئاراستە O
کرابوو O
. O
لە O
هەڵبژاردنی B-MISC
پێشووی I-MISC
بەریتانیا I-MISC
کە O
ساڵی B-DATE
٢٠١٩ I-DATE
بەڕێوەچوو O
، O
دوو O
کورد B-MISC
توانییان O
بچنە O
پەرلەمان B-ORG
. O
گرووپەکە O
رایگەیاند O
کردنەئامانجی O
بنکەی B-LOC
عەین I-LOC
ئەسەدی I-LOC
سەر O
بە O
ئەمریکای B-LOC
داگیرکەر O
لە O
شەوی B-DATE
دووشەممە I-DATE
بە O
ژمارەیەک O
مووشەک B-MISC
و O
درۆن B-MISC
رادەگەیێنین O
، O
جەخت O
دەکەینەوە O
هێرشەکانمان O
بەردەوام O
دەبن O
تاوەکو O
دەرچوونی O
دوایین O
سەربازی O
ئەمریکی B-MISC
لە O
خاکی O
عێراقی B-MISC
خۆشەویستمان O
. O
بەگوێرەی O
ئەنجامە O
بەراییەکانی O
هەڵبژاردنی B-MISC
گشتیی I-MISC
بەریتانیا I-MISC
، O
پارتی B-ORG
کار I-ORG
گەورەترین O
سەرکەوتنی O
لە O
مێژووی O
پارتەکە O
بەدەست O
هێنا O
و O
بەجیاکردنەوەی O
٩٠ O
٪ O
ی O
دەنگەکان O
، O
٣٩٤ O
کورسی O
یەکلاکردووەتەوە O
و O
بەمەش O
زۆرینەی O
پەرلەمانی O
بەدەستهێنا O
. O
گوتەبێژی O
بەڕێوەبەرایەتییەکە O
دەڵێت O
، O
رێکارەکانی O
دابەشکردنی O
زەوی O
بێ O
کێشە O
بەڕێوەدەچن O
. O
رووداو B-ORG
: O
ئەی O
وەڵامەکەی O
؟ O
ستیڤن B-PER
هیچن I-PER
: O
پێموایە O
دەبێت O
لەوان O
بپرسیت O
. O
کەوتنەکەی O
هێندە O
تووند O
بووە O
، O
دڵی O
بەشێوەی O
کاتی O
وەستاوە O
. O
عەبدولستار B-PER
مەجید I-PER
قادر I-PER
مەعرووف I-PER
سەرۆک O
لیست O
٢ O
، O
محەممەد B-PER
حوسێن I-PER
مەجید I-PER
عەبدوڵڵا I-PER
٣ O
، O
قومرییە B-PER
محەممەد I-PER
نەجیب I-PER
حەسەن I-PER
٤ O
، O
رووپاک B-PER
ئەحمەد I-PER
رەحمان I-PER
رەسووڵ I-PER
٥ O
. O
دیلمان B-PER
لەتیف I-PER
گوتی O
، O
ئەو O
خانووانەی O
تاپۆ B-MISC
دەکرێن O
تەنیا O
پارەی O
تاپۆی O
زەوییەکانیان O
لێ O
وەردەگیرێت O
. O
بەڕاستی O
جێی O
خۆشحاڵییە O
کە O
ئەڵمانیا B-LOC
بووەتە O
وڵاتی O
دووەمی O
ئەوان O
. O
بەگوێرەی O
پەیڕەوی O
دادگەی B-ORG
نێودەوڵەتیی I-ORG
تاوان I-ORG
، O
لەدوای O
بەرزکردنەوەی O
داواکە O
، O
لیژنەیەکی O
تایبەت O
کە O
پێکهاتووە O
لە O
ژمارەیەک O
دادوەر O
، O
بڕیار O
لەسەر O
ئەو O
داوایە O
دەدەن O
کە O
ئایا O
شیاوی O
جێبەجێکردنن O
یان O
رەتکردنەوە O
. O
ئەو O
ناوچانەی O
لە O
سووریا B-LOC
کرانە O
ئامانج O
، O
ناوچەکانی O
ئەلبوکەمال B-LOC
و O
مەیادین B-LOC
بوون O
لە O
پارێزگەی O
کە O
بەوە O
ناسراون O
، O
گرووپی O
چەکداری O
نزیک O
لە O
ئێرانی B-MISC
تێدان O
وەزارەتی B-ORG
بەرگریی I-ORG
سووریا I-ORG
لە O
بارەی O
ئەو O
ناوچانەی O
کراونەتە O
ئامانج O
، O
دەڵێت O
ئەو O
ناوچانەی O
کرانە O
ئامانج O
، O
هەمان O
ئەو O
ناوچەن O
کە O
سوپای B-ORG
سووریا I-ORG
تێیدا O
رووبەڕووی O
داعش B-ORG
دەبێتەوە O
. O
کارلۆس B-PER
رێشاک I-PER
داوا O
لە O
کارگوزارێکی O
قاوەخانەکە O
دەکات O
کاخەزێکی O
بۆ O
بێنێت O
، O
بەڵام O
لەبەر O
نەبوونی O
کاخەز B-MISC
، O
بە O
قەڵەمێکی B-MISC
شین I-MISC
لەسەر O
کلێنس B-MISC
گرێبەستەکە O
واژۆ O
دەکەن O
. O
بە O
گوێرەی O
رێکخراوەکە O
، O
شیری O
دایک O
بەرگریی O
جەستەی O
منداڵەکە O
بە O
‌ O
هێزدەکات O
، O
چونکە O
دەوڵەمەندە O
بە O
دژەتەنی O
دژ O
بە O
ڤایرۆس O
و O
بەکتریاکان O
، O
هەروەها O
ئەگەری O
تووشبوون O
بە O
هەستیاریش O
لە O
منداڵ O
کەمدەکاتەوە O
و O
چەندان O
سوودی O
دیکەشی O
هەیە O
. O
ئۆ O
پێشتر O
سیاسەتڤانێکی O
نێو O
سۆسیال B-ORG
دیموکراتەکان I-ORG
بوو O
. O
ئۆزدەمیر B-PER
گوتی O
لە O
مادەی B-MISC
١٣ـی I-MISC
یاسای I-MISC
شارەوانی I-MISC
ژمارە O
٥٣٩٣ O
ـدا O
هاتووە O
شارەوانییەکان B-ORG
بۆ O
چ O
مەبەستێک O
و O
بە O
چ O
ئەرک O
و O
بەرپرسیارێتییەک O
کار O
دەکەن O
. O
محەممەدعەلی B-PER
موقیمی I-PER
، O
شەهریار B-PER
حەیدەری I-PER
، O
زوهرە B-PER
ئیلاهیان I-PER
، O
سەید B-PER
جاسم I-PER
قاسمی I-PER
، O
حەمید B-PER
کەریمی I-PER
و O
حوسێن B-PER
گەڕوسی I-PER
ئەو O
شەش O
کوردەن B-MISC
، O
کە O
ناوی O
خۆیان O
لە O
دەستەی O
هەڵبژاردنەکانی O
سەر O
بە O
وەزارەتی B-ORG
ناوخۆ I-ORG
تۆمار O
کردووە O
. O
ئورتاج B-PER
: O
کوردێکی B-MISC
ئێزدی I-MISC
داوای O
دروستکردنی O
یادگەی O
ئێزدیانی B-MISC
کرد O
و O
٥٠ O
یۆرۆی B-MISC
پێدام O
عیرفان B-PER
ئورتاج I-PER
، O
سەرۆکی O
ئەنجوومەنی B-ORG
ناوەندی I-ORG
ئێزدییان I-ORG
لە O
ئەڵمانیا B-LOC
لە O
گوتارەکەیدا O
باسی O
لە O
کۆمەڵکوژیی O
سەر O
کوردانی B-MISC
ئێزدیی I-MISC
کرد O
و O
جەختیکردەوە O
کە O
ئەوە O
کۆمەڵکوژییەک O
نییە O
بتوانرێت O
بە O
ئاسانی O
باسی O
بکرێت O
. O
سەرمایەی O
بانکەکە O
لە O
٥ O
٪ O
کەمتر O
بێت O
لەوەی O
یاسا B-MISC
دیاریکردووە O
. O
راپرسییەکان O
دەریدەخەن O
، O
پارتە O
راستڕۆ O
و O
تووندڕۆ O
دژە O
کۆچبەرەکان O
دەنگیان O
زیاد O
دەکات O
. O
بەپێی O
پشکنینی O
پزیشکی O
، O
هاوژین B-PER
و O
منداڵەکانم O
بەهۆی O
دووکەڵەوە O
نەخۆشکەوتوون O
. O
بەر O
لەبەڕێکەوتنیان O
بۆ O
ئەمریکا B-LOC
، O
کارلۆ B-PER
ئەنچیلۆتی I-PER
، O
راهێنەری O
ریال B-ORG
مەدرید I-ORG
لیستی O
یاریزانانی O
یانەکەی O
بۆ O
گەشتەکە O
راگەیاند O
، O
یەکلابووەوە O
کە O
کیلیان B-PER
ئێمباپێ I-PER
، O
بەشداری O
لە O
گەشتەکەدا O
ناکات O
. O
لە O
هەموو O
بەڕێوەبەرایەتییە B-ORG
گشتییەکانی I-ORG
شارەوانییەکان I-ORG
، O
لیژنەی O
تایبەت O
وردبینی O
و O
بەراوردی O
نێو O
زانیارییەکانی O
فۆرمی O
پڕکراوە O
و O
ناسنامەکانی O
کەسی O
داواکار O
دەکات O
و O
دواتر O
پەسندی O
دەکات O
. O
زۆر O
گرنگە O
تێبگەیت O
کاتێک O
پلەی O
گەرما O
بەرز O
دەبێتەوە O
، O
مەترسییەکان O
دەستپێدەکەن O
. O
وەزارەتی B-ORG
بەرگریی I-ORG
تورکیا I-ORG
ئاماژە O
بەوە O
دەکات O
، O
ئەو O
شوێنانەی O
کراونەتە O
ئامانج O
کۆگەی O
چەک O
و O
بنکەی O
شەڕڤانان B-ORG
بوون O
و O
دەشڵێت O
، O
لە O
بۆردوومانەکانیاندا O
خەڵکی O
سڤیل O
، O
دۆستەکانیان O
و O
شوێنەوارەکان O
دەپارێزن O
. O
ناوی O
ئەو O
بەرپرسانەی O
پۆلیسی O
ئەمریکا B-LOC
کە O
لەلایەن O
ئێرانەوە O
سزادراون O
، O
بەو O
شێوەیەیە O
: O
١ O
ویلیام B-PER
بیلی I-PER
هیچنز I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
ئیدارەی B-ORG
ئاسایشی I-ORG
گشتیی I-ORG
ویلایەتی B-LOC
جۆرجیا I-LOC
٢ O
ئێدی B-PER
گریر I-PER
، O
فەرماندەی O
ئۆپەراسیۆنە O
مەیدانییەکانی O
ویلایەتی B-LOC
جۆرجیا I-LOC
٣ O
لیندا B-PER
جێی I-PER
ستامپ I-PER
کورنیک I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
زانکۆی I-ORG
فلۆریدا I-ORG
٤ O
پامێلا B-PER
سمیس I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
واشینتن I-ORG
دی I-ORG
سی I-ORG
٥ O
جێفری B-PER
کارۆل I-PER
، O
یاریدەدەری O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
واشینتن I-ORG
دی I-ORG
سی I-ORG
بۆ O
کاروباری O
جێبەجێکردن O
٦ O
کارل B-PER
جاکوبسن I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
نیوهاون I-ORG
٧ O
شێین B-PER
ستریپی I-PER
، O
یاریدەدەری O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
زانکۆی I-ORG
تەکساس I-ORG
٨ O
مایکل B-PER
کاکس I-PER
، O
بەڕیوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
بۆستۆن I-ORG
٩ O
سکات B-PER
دانینگ I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
ناوەندیی I-ORG
زانکۆی I-ORG
ئیندیانا I-ORG
١٠ O
مایکڵ B-PER
تامپسۆن I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
زانکۆی I-ORG
ئاریزۆنا I-ORG
١١ O
جان B-PER
بروکی I-PER
، O
بەڕێوەبەری O
پۆلیسی B-ORG
زانکۆی I-ORG
لانگبیچی I-ORG
کالیفورنیا I-ORG
، O
وەزارەتی B-ORG
دەرەوەی I-ORG
ئێران I-ORG
ئاماژە O
بەوە O
دەکات O
، O
هەموو O
دامودەزگەکانی O
کۆماری B-LOC
ئیسلامیی I-LOC
ئێران I-LOC
بەپێی O
بڕیاری O
لایەنە O
پەیوەندیدارەکان O
رێوشوێنی O
پێویست O
بۆ O
جێبەجێکردنی O
ئەو O
سزایانە O
دەگرنەبەر O
. O
ئەوانی O
دیکە O
ئەنجامەکانیان O
بەم O
جۆرەن O
: O
پارتی B-ORG
گەل I-ORG
بۆ O
ئازادی O
و O
دیموکراتی O
: O
٤ O
کورسی O
بانگەوازی O
کرستیانی B-ORG
دیموکرات I-ORG
: O
٣ O
کورسی O
بزووتنەوەی B-ORG
دیموکراتی I-ORG
٦٦ O
: O
٣ O
کورسی O
بزووتنەوەی B-ORG
جووتیار I-ORG
و O
هاووڵاتییان O
: O
٢ O
کورسی O
پارتی B-ORG
ڤۆڵت I-ORG
، O
گرێبەستی O
نوێی O
کۆمەڵایەتی O
، O
پارتی B-ORG
رێفۆرمی I-ORG
سیاسی I-ORG
و O
پارتی O
بۆ O
گیانەوەران O
هەر O
یەکێکیان O
تەنیا O
١ O
کورسییان O
بەدەستهێناوە O
. O
ئاشکرایە O
کە O
هێرشی O
٢٠٠٣ O
پێگەی O
ئێوەی O
بەهێز O
کرد O
تا O
بتوانن O
خۆتان O
بپارێزن O
و O
لەناو O
کوردستانی B-LOC
عێراقدا I-LOC
گەشە O
بە O
حکومەت B-ORG
بدەن O
کە O
بەرژەوەندییەکانی O
گەلی B-MISC
کورد I-MISC
رەچاو O
بکات O
. O
جێگری O
سەرۆکی O
بارۆی B-ORG
ئامەد I-ORG
دەڵێ O
، O
سکاڵایەکیان O
لە O
دادگای B-ORG
دەیەمی I-ORG
کارگێڕی I-ORG
ئەنقەرە I-ORG
تۆمار O
کردووە O
بۆ O
هەڵوەشاندنەوەی O
فەرمانی O
وەزارەتی B-ORG
ناوخۆ I-ORG
، O
لێکۆڵینەوە O
لە O
دۆسیەکە O
بەردەوامە O
. O
زوهرە B-PER
ئیلاهیان I-PER
لە O
خوولەکانی O
هەشتەم O
و O
دەیەم O
لەسەر O
لیستی B-ORG
نەریتخوازان I-ORG
بووەتە O
نوێنەری O
تاران B-LOC
لە O
پەرلەمانی B-ORG
ئێران I-ORG
. O
دیارە O
ئێستا O
سەرۆکوەزیران O
لێرە O
نییە O
، O
بەڵام O
سەرۆک O
نێچیرڤان B-PER
لەم O
هەرێمەدا O
ئەزموونێکی O
جوانی O
هەیە O
و O
هەر O
کاتێک O
دەیبینم O
، O
شتی O
زیاتر O
لەبارەی O
دۆخی O
کورد B-MISC
یان O
عێراق B-LOC
یان O
ناوچەکەوە O
دەزانم O
. O
باشترە O
کە O
لەسەر O
تەلەڤزیۆن B-MISC
نەچمە O
وردەکاریی O
هەموو O
ئەو O
شتانەوەی O
ئەوان O
دەیکەن O
. O
چونکە O
لای O
ئێمە O
خاڵە O
گەوهەرییەکە O
مرۆڤبوونە O
. O
رۆژی B-DATE
٠٥ـی I-DATE
تەممووز I-DATE
، O
ڤیکتۆر B-PER
ئۆربان I-PER
سەردانی O
رووسیای B-LOC
کرد O
و O
لەگەڵ O
ڤلادیمیر B-PER
پووتین I-PER
، O
سەرۆکی O
رووسیا B-LOC
کۆبووەوە O
. O
د O
ئیوان B-PER
براونلی I-PER
، O
ئەنجامدەری O
نەشتەرگەرییەکە O
و O
سەرپەرشتیاری O
رۆبۆتەکە B-MISC
لە O
نەخۆشخانەی B-ORG
ساوسهامپتۆن I-ORG
دەڵێت O
: O
ئەمە O
یەکەمجارە O
کە O
نەشتەرگەری O
بە O
رۆبۆت B-MISC
بۆ O
منداڵان B-MISC
دەکرێت O
، O
چونکە O
٢٥ O
ساڵە O
رۆبۆت B-MISC
بۆ O
نەشتەرگەرییەکانی O
گەورەساڵان O
کراوە O
. O
هاووڵاتییەکی O
لوبنانی B-MISC
: O
خەڵک O
لە O
ترسدا O
دەژین O
بەسام B-PER
بەیرووتی I-PER
، O
هاووڵاتییەکی O
لوبنانییە B-MISC
و O
لە O
بەیرووت B-LOC
رێبەری O
بۆ O
گەشتیاران O
دەکات O
، O
ئەو O
لەبارەی O
دۆخی O
شارەکەوە O
بە O
تەلەفۆن O
قسەی O
بۆ O
رووداو B-ORG
کرد O
و O
گوتی O
هێشتا O
هیچ O
رووداوێکی O
نەخوازراو O
رووینەداوە O
، O
بەڵام O
خەڵک O
لە O
ترس O
و O
دڵەڕاوکێدا O
دەژین O
. O
٢٦ O
٠٦ O
٢٠٢٤ O
نێچیرڤان B-PER
بارزانی I-PER
، O
سەرۆکی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
فەرمانی O
هەرێمیی O
ژمارە O
٢٢٢ـی O
ساڵی B-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
تایبەت O
بە O
هەڵبژاردنی B-MISC
پەرلەمانی I-MISC
کوردستانی I-MISC
دیاریکرد O
و O
رۆژی B-DATE
٢٠ I-DATE
١٠ I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
بە O
وادەی O
ئەنجامدانی O
هەڵبژاردنی B-MISC
گشتی I-MISC
بۆ O
خولی B-MISC
شەشەمی I-MISC
پەرلەمانی I-MISC
کوردستان I-MISC
دیاریکرد O
. O
لە O
ئۆپەراسیۆنێکدا O
٦٧ O
کەس O
لەو O
دۆسیەیەی O
کایسەری B-LOC
دەستگیرکران O
و O
گرژییەکان O
لە O
پارێزگای B-LOC
کایسەری I-LOC
درێژەیان O
هەیە O
. O
ماڵتا B-LOC
١٦ O
٪ O
ـی O
داواکارییەکانی O
رەتکردووەتەوە O
. O
بەگوێرەی O
چەند O
سەرچاوەیەکی O
نزیک O
لە O
کۆمپانیای B-ORG
ئەپڵ I-ORG
، O
ئایفۆن B-MISC
١٧ I-MISC
لە O
٢٠٢٥ B-DATE
رادەگەیێندرێت O
و O
جیاوازیی O
زۆری O
تێدا O
دەکرێت O
، O
لەوانەش O
تەنکترین O
ئایفۆن B-MISC
دەبێت O
لە O
مێژوودا O
، O
کامێرای O
پێشەوەی O
باشتر O
دەبێت O
، O
نرخی O
لە O
پرۆماکس B-MISC
بەرزتر O
دەبێت O
، O
کامێراکانی O
پشتەوەی O
دێنە O
نێوەڕاست O
و O
پرۆسێسەری B-MISC
لەسەر O
جێگیر O
دەکرێت O
. O
کۆتایی O
تەممووز B-DATE
، O
بارانی O
بەخوڕ O
بەشێکی O
کۆریای B-LOC
باکووری I-LOC
گرتەوە O
. O
لە O
قۆناخی O
کۆمەڵەکان O
بەرامبەر O
سربیا B-LOC
، O
دانیمارک B-LOC
و O
سلۆڤینیا B-LOC
یارییان O
کرد O
، O
دواتر O
سلۆڤاکیا B-LOC
و O
سویسرا B-LOC
و O
هۆڵەندا B-LOC
بڕی O
بۆ O
ئەوەی O
بگەنە O
کۆتایی O
. O
بڕیاروایە O
یارییە B-MISC
ئۆڵۆمپییەکان I-MISC
لە O
رۆژی B-DATE
٢٦ی I-DATE
ئەم I-DATE
مانگەوە I-DATE
تاوەکو O
١١ی B-DATE
مانگی I-DATE
ئاب I-DATE
لە O
پاریس B-LOC
بەردەوام O
بن O
. O
ئیلۆن B-PER
مەسک I-PER
، O
ملیاردێری O
بەنێوبانگی O
ئەمریکی B-MISC
، O
رەوتێکی O
چەپەکان B-ORG
تۆمەتبار O
دەکات O
بەوەی O
کوڕێکی O
ئەویان O
کوشتووە O
، O
کوڕەکەی O
مەسک B-PER
لە O
راستیدا O
نەمردووە O
، O
بەڵام O
رەگەزی O
خۆی O
گۆڕیوە O
. O
یاکۆ B-PER
بیرێندس I-PER
: O
پێمانوایە O
کارکردن O
لەسەر O
بواری O
گەنجاندا O
زۆر O
گرنگە O
، O
چونکە O
ئەوان O
نەوەی O
داهاتوون O
و O
دەبێت O
ئەم O
کۆمەڵگەیە O
پێکبهێنن O
. O
رۆژنامەڤانان O
رۆڵێکی O
گرنگیان O
لە O
گوتنی O
راستییەکان O
بە O
دەسەڵات B-ORG
هەیە O
، O
ئەگەر O
دەسەڵاتت O
هەبێت O
ئەوا O
ئیدی O
دەبێت O
بەرپرسیارێتی O
لە O
ئەستۆ O
بگریت O
، O
چونکە O
ئەگەر O
تەنیا O
دەسەڵاتت O
هەبێت O
و O
بەرپرسیارێتیت O
نەبێت O
ئەوا O
دۆخێکی O
زۆر O
مەترسیدار O
سەرهەڵدەدات O
، O
بۆیە O
رۆژنامەڤان B-ORG
زۆر O
گرنگە O
راستییەکان O
بە O
دەسەڵات O
بڵێت O
تاوەکو O
دەسەڵات O
بەرپرسیار O
بکات O
. O
ئەو O
دامەزراندنە O
ئەو O
کەسانە O
دەگرێتەوە O
کە O
تەمەنیان O
لە O
نێوان O
١٨ O
بۆ O
٢٥ O
ساڵانە O
، O
سەرەتا O
بە O
گرێبەست O
دادەمەزرێندرێن O
، O
دوای O
سێ O
ساك O
دەکرێنە O
هەمیشەیی O
. O
مەحموود B-PER
ئەحمەدی I-PER
نەژاد I-PER
، O
سەرۆککۆماری O
پێشوو O
، O
عەلی B-PER
لاریجانی I-PER
، O
سەرۆکی O
پێشووی O
پەرلەمان B-ORG
و O
ئیسحاق B-PER
جەهانگیری I-PER
، O
جێگری O
یەکەمی O
سەرۆککۆمار O
لە O
کابینەی O
حەسەن B-PER
رووحانی I-PER
لە O
دیارترین O
ئەو O
کەسانەن O
شیاوبوونیان O
رەتکراوەتەوە O
. O
سەرۆکایەتیی O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
بڵاویکردووەتەوە O
، O
ئێوارەی O
ئەمڕۆ B-DATE
هەینی B-DATE
، O
٢ی B-DATE
ئابی I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
نێچيرڤان B-PER
بارزانى I-PER
، O
سەرۆکی O
هەرێمی B-LOC
كوردستان I-LOC
له O
پەیوەندییەکی O
تەلەفۆنیدا O
لەگەڵ O
دژوار B-PER
فايەق I-PER
، O
سەرەخۆشی O
له O
خۆيان O
و O
بنەماڵە O
و O
کەسوکاری O
كرد O
بۆ O
كۆچى O
دواييى O
براکەی O
تێكۆشەر O
و O
پێشمەرگە B-ORG
ى O
دێرين O
و O
کەسایەتی O
ديارى O
كەرکووک B-LOC
عەبدولخالق B-PER
فايەق I-PER
. O
هەروەها O
لیژنەی B-ORG
نیشتمانیی I-ORG
دیموکراتەکانی I-ORG
تۆمەتبارکرد O
بەوەی O
بۆ O
ماوەی O
چەندین O
مانگ O
، O
دۆخی O
خراپی O
بایدنی B-PER
لە O
رای O
گشتی O
شاردووەتەوە O
. O
ئەفسەرە O
کوردەکە B-MISC
لە O
مانگی B-DATE
نیسانی I-DATE
ساڵی I-DATE
٢٠٢٣ I-DATE
لە O
رێگەی O
وەزارەتی B-ORG
پێشمەرگەوە I-ORG
نێردراوەتە O
ویلایەتە B-LOC
یەکگرتووەکانی I-LOC
ئەمریکا I-LOC
بۆ O
بەشداریکردن O
لە O
كۆلێژى B-ORG
فەرماندەیی I-ORG
و I-ORG
ئەرکانی I-ORG
گشتی I-ORG
لە O
زانکۆی B-ORG
سەربازی I-ORG
و O
یەکەم O
خولی O
ئەرکانی O
ئەو O
زانکۆیە O
بوو O
کە O
وەزارەتی B-ORG
پێشمەرگە I-ORG
نوێنەری O
تێدا O
هەبێت O
. O
لەکۆی O
ئەو O
٢٥١ O
بارمتەیەی O
لە O
٧ـی O
ئۆکتۆبەری O
پار O
لەلایەن O
چەکدارانی O
حەماسەوە B-ORG
بۆ O
غەززە B-LOC
رفێندران O
، O
١١١یان O
هێشتا O
لەنێو O
غەززەن B-LOC
، O
ئیسرائیل B-LOC
کوژرانی O
٣٩ O
بارمتەی O
پشتڕاستکردووەتەوە O
. O
لەبارەی O
پێشبینییان O
بۆ O
ئەنجامی O
هەڵبژاردنەکە O
لە O
سنووری O
پارێزگای B-LOC
هەولێر I-LOC
و O
بەدەستهێنانی O
کورسی O
، O
لێپرسراوی O
هەڵبژاردنی B-ORG
یەکێتی I-ORG
لە O
هەولێر B-LOC
دەڵێت O
: O
پێشبینی O
دەکەین O
گۆڕانکاری O
لە O
سیستمی O
دەنگدان O
و O
چوار O
بازنەیی O
وابکات O
دەنگمان O
بەراورد O
بە O
هەڵبژاردنی B-MISC
پێشوو I-MISC
زۆر O
زیاد O
بکات O
. O
دۆناڵد B-PER
ترەمپ I-PER
رۆژی B-DATE
هەینی I-DATE
١٤ O
٠٦ O
٢٠٢٤ B-DATE
تەمەنی O
بووە O
٧٨ O
ساڵ O
. O
تەرمی O
١٣ O
هاونیشتمانی O
کە O
لە O
رێگەی O
چوون O
بۆ O
ئەورووپا B-LOC
لە O
سنوورە O
ئاوییەکانی O
ئیتاڵیا B-LOC
بەهۆی O
ژێرئاوکەوتنی O
بەلەمەکەیان O
خنکان O
، O
لە O
رێگەی O
فڕۆکەخانەی B-ORG
نێودەوڵەتیی I-ORG
هەولێرەوە I-ORG
گەڕێندرایەوە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
. O
گوندەکان O
سەر O
بە O
قەزای B-LOC
ناوەندیی I-LOC
سلێمانین I-LOC
و O
بریتین O
لە O
گوندی B-LOC
کۆڵەبی I-LOC
، O
داربەڕووڵە B-LOC
، O
کانی B-LOC
پان I-LOC
، O
کانی B-LOC
سەفەر I-LOC
، O
کەڵەوانان B-LOC
، O
جێشانە B-LOC
و O
باڵچووخ B-LOC
. O
لیستەکەی O
ریال B-ORG
مەدرید I-ORG
بەشدارینەکردنی O
هەریەکە O
لە O
دانی B-PER
کارڤاخال I-PER
، O
جود B-PER
بێلینگهام I-PER
، O
فیدریکۆ B-PER
ڤاڵڤێردی I-PER
، O
ئۆریلیێن B-PER
چوامینی I-PER
، O
فێرلان B-PER
مێندی I-PER
و O
ئێدواردۆ B-PER
کاماڤینگا I-PER
بەخۆوە O
دەبینێت O
کە O
بەشدارییان O
لە O
کۆپا B-MISC
ئەمێریکا I-MISC
و O
یۆرۆدا B-MISC
کردووە O
. O
ئەو O
کات O
زاڤیێر B-PER
داوای O
کرد O
ناوی O
بگۆڕێت O
بۆ O
ڤیڤیان B-PER
و O
ناوی O
مەسکیش B-PER
لە O
ناوەکەی O
بکرێتەوە O
، O
لەبری O
ئەو O
، O
ناوی O
دایکی O
بخاتەسەر O
. O
٢٣ O
شارەوانی B-ORG
لە O
چاوەڕوانیی O
تەواوبوونی O
کارەکانی O
کارگەی B-MISC
ریسایکلینن I-MISC
، O
کە O
ئێستا O
کارە O
سەرەتاییەکانی O
دەستپێکراون O
. O
تورکیا B-LOC
هێزی O
پشتیوانیی O
ناردە O
سووریا B-LOC
هەر O
بەگوێرەی O
میدیای B-ORG
تورکیا I-ORG
، O
لە O
ناوچەی B-LOC
ئەلبابی I-LOC
سووریادا I-LOC
تەقە O
لە O
ئۆتۆمبیلی O
سوپای B-ORG
تورکیا I-ORG
کراوە O
. O
بەگوێرەی O
ئاماری O
حکومەتی B-ORG
کازاخستان I-ORG
، O
نزیکەی O
٩٠ O
هەزار B-MISC
کەس O
لەو O
وڵاتە O
کێشەی O
زۆر O
خواردنەوەیان O
هەیە O
کە O
بە O
کحولیک B-MISC
ناسراوە O
. O
لە O
مێژووی O
ویلایەتە B-LOC
یەکگرتووەکانی I-LOC
ئەمریکادا I-LOC
٤ O
سەرۆک O
کوژراون O
و O
هەوڵی O
کوشتنی O
چەندین O
سەرۆکی O
دیکە O
، O
سەرۆکی O
پێشوو O
و O
بەربژێرانی O
سەرۆکایەتیش O
دراوە O
. O
لە O
ئێزدیاتیدا B-MISC
ئەمە O
هەیە O
کە O
هەموو O
کەسێکی O
ستەملێکراو O
خۆی O
دێتە O
دەنگ O
و O
دەڵێت O
، O
من O
کوڕی O
یانیش O
کچی O
فڵان O
کەس O
بووم O
و O
لە O
شنگال B-LOC
کوژرام O
. O
زۆرترینیان O
لە O
ئیستەنبووڵ B-LOC
و O
مەڵەتی B-LOC
بووە O
، O
کە O
لە O
هەر O
یەکێک O
لەو O
دوو O
پارێزگایە B-LOC
سێ O
ژن O
کوژراون O
. O
رێکخراوی B-ORG
منداڵپارێزی I-ORG
دەڵێت O
، O
ئەو O
منداڵە O
کۆچبەرانەی O
لە O
شەش B-DATE
مانگی I-DATE
یەکەمی I-DATE
ئەمساڵ I-DATE
گەیشتوونەتە O
دوورگەکانی O
یۆنان B-LOC
، O
چوار O
هێندەی O
هەمان O
ماوەی O
پارساڵە O
و O
ژمارەی O
ئەوانەی O
بەبێ O
سەرپەرشتیار O
کۆچیان O
کردووە O
، O
سێ O
هێندەیە O
. O
بەرپرسێک O
لە O
سنوورەکە O
ئەمڕۆ B-DATE
دووشەممە I-DATE
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
لەنێو O
شاری O
دهۆکدا O
زەوی O
بۆ O
دابەشکردن O
بەردەست O
نییە O
و O
ئەوەی O
دابەش O
دەکرێت O
لە O
دەورووبەری O
شارەکە O
دەبێت O
. O
لە O
هەمان O
یارییدا O
، O
چین B-LOC
تاوەکو O
ئێستا O
٤ O
میدالیای B-MISC
زێڕی I-MISC
بەدەستهێناوە O
و O
کۆریا B-LOC
باشووریش I-LOC
توانیویەتی O
دوو O
میدالیای B-MISC
زێڕ I-MISC
بەدەستنهێنێت O
. O
یەک O
بیتکۆین B-MISC
بە O
خوار O
٥٧ O
هەزار B-MISC
دۆلار B-MISC
مامەڵەی O
پێوەکرا O
. O
٥ O
ملیۆن B-MISC
یۆرۆی B-MISC
خەرجکرد O
لەو O
گواستنەوەیە O
و O
بەوەش O
ریزەکانی O
خۆی O
بەهێزترکرد O
بۆ O
وەرزی O
نوێ O
. O
دوای O
هەوڵەکانی O
نزیکبوونەوەی O
ئەنقەرە B-LOC
و O
شام B-LOC
، O
گرووپە B-ORG
چەکدارەکانی I-ORG
ئۆپۆزیسیۆنی I-ORG
تورکیا I-ORG
کە O
خۆیان O
بە O
سوپای B-ORG
سووریای I-ORG
ئازاد I-ORG
، O
ئۆسۆ B-ORG
دەناسێنن O
و O
پێشتر O
لەلایەن O
ئەنقەرەوە B-LOC
پشتگیری O
دەکران O
، O
دەستیان O
بە O
پرۆتێستۆکردنی O
سوپای B-ORG
تورکیا I-ORG
کرد O
. O
سەبارەت O
بە O
ئۆپەراسیۆنەکانیان O
لە O
رۆژئاوای B-LOC
کوردستان I-LOC
و O
سووریا B-LOC
، O
سوپای O
ئەمریکا B-LOC
ئاماژە O
بەوە O
دەکات O
کە O
١٧ O
ئۆپەراسیۆنیان O
لە O
سووریا B-LOC
ئەنجامداوە O
کە O
هاوبەش O
بوون O
لەگەڵ O
هێزەکانی B-ORG
سووریای I-ORG
دیموکرات I-ORG
هەسەدە B-ORG
و O
لە O
ئەنجامدا O
٢٠ O
چەکداری O
داعش B-ORG
دەستگیرکراون O
و O
دوو O
چەکداری O
دیکەی O
داعشیش B-ORG
کوژراون O
. O
لە O
ژێر O
رۆشنایی O
ئەم O
کەشە O
تەنگژەدارەدا O
، O
پێنتاگۆن B-LOC
رایگەیاند O
هیزی O
خۆی O
لە O
رۆژهەڵاتی B-LOC
نێوەڕاست I-LOC
زیاتر O
دەکات O
بۆ O
ئەوەی O
سەربازەکانی O
بپارێزێت O
و O
بەرگری O
لە O
ئیسرائیلیش B-LOC
بکات O
. O
ئاگر O
لە O
چەند O
دارستانێکی O
تورکیا B-LOC
کەوتەوە O
و O
تیمەکانی O
ئاگرکوژێنەوەش O
لە O
هەوڵی O
کوژاندنەوەیاندان O
. O
رۆژی B-DATE
٠٥ I-DATE
١١ I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
هەڵبژاردنی B-MISC
سەرۆکایەتیی I-MISC
ئەمریکا I-MISC
بەڕێوەدەچێت O
و O
رکابەرییەکە O
لەنێوان O
ترەمپی B-PER
کۆماری B-ORG
و O
بایدنی B-PER
دیموکراتەکانە B-ORG
، O
لەوەتەی O
دوو O
سەرکردەکە O
خۆیان O
بەربژێر O
کردووە O
و O
راپرسی O
کراوە O
، O
ژمارەکان O
لە O
بەرژەوەندیی O
ترەمپ B-PER
بوون O
. O
بەپێی O
ئەم O
رێکخراوە O
، O
هەر O
یەکە O
لە O
وەرزشکردن B-MISC
، O
باشترکردنی O
پەیوەندیی B-MISC
خێزانی I-MISC
و O
هاوڕێیەتی B-MISC
، O
رێککردنەوەی O
خشتەی O
خەوتن O
و O
خواردن O
و O
دوورکەوتنەوە O
لە O
کحول B-MISC
بە O
هەنگاوی O
کاریگەری O
دادەدەندرێن O
بۆ O
پێشگیریکردن O
لە O
تووشبوون O
بە O
خەمۆکی O
رزگاربوون O
لێی O
. O
سەباح B-PER
حەبیب I-PER
گوتی O
: O
وەک O
نوێنەرى O
پێکھاتەى B-MISC
کورد I-MISC
، O
کریستیان B-MISC
، O
تورکمان B-MISC
نووسراویان O
ئاراستەى O
وەزارەتى B-ORG
ناوخۆ I-ORG
کردووە O
بۆ O
راگرتنى O
ئەو O
دامەزراندانە O
، O
بەڵام O
تاوەکو O
ئێستا O
وەڵام O
نەدراونەتەوە O
. O
ئەگەری O
دانانی O
بەربژێرێکی O
جێگرەوە O
بۆ O
جۆ B-PER
بایدن I-PER
لە O
لایەن O
دیموکراتەکانی B-ORG
ئەمریکاوە I-ORG
هۆکارێکی O
دیکەیە O
بۆ O
دابەزینە O
گەورەکەی O
گەورەترین O
دراوی B-MISC
دیجیتاڵی I-MISC
. O
مۆڵدۆڤا B-LOC
هیچ O
سنووری O
لەگەڵ O
رووسیا B-LOC
نییە O
، O
لە O
رۆژهەڵاتەوە O
لەگەڵ O
ئۆکراینا B-LOC
هاوسنوورە O
و O
لە O
رۆژئاواشەوە O
رووباری B-LOC
پرووت I-LOC
لە O
رۆمانیای B-LOC
جیا O
دەکاتەوە O
. O
هەر O
لەوبارەوە O
بەسام B-PER
بەیرووتی I-PER
دەڵێ O
گەشتیاری O
وەکو O
هەفتەیەک O
لەمەوبەر O
نەماوە O
، O
خەڵک O
زۆر O
بە O
کەمی O
دێنە O
بەیرووت B-LOC
و O
بە O
خێراییش O
بەجێیدەهێڵن O
. O
بەرپرسێکی O
ئەمریکی B-MISC
بە O
ئەکسیۆسی B-ORG
راگەیاندووە O
، O
هێشتا O
ئێران B-LOC
و O
حیزبوڵڵا B-ORG
نازانن O
چی O
بکەن O
و O
بەردەوامن O
لە O
وردبوونەوە O
لە O
پلانەکانیان O
. O
سەرۆکی O
حکومەتی B-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
بەبۆنەی O
یادی B-MISC
جینۆسایدکردنی I-MISC
ئێزدییەکان I-MISC
لە O
شنگال B-LOC
دەڵێت O
، O
لەگەڵ O
حکومەتی B-ORG
فیدراڵ I-ORG
بەردەوام O
لە O
هەوڵدان O
بۆ O
ئاساییکردنەوەی O
دۆخی O
شنگال B-LOC
و O
ئاوەدانکردنەوەی O
ناوچەکە O
و O
جەخت O
لە O
جێبەجێکردنی O
رێککەوتننامەی B-MISC
شنگال I-MISC
دەکەنەوە O
. O
ئەگەر O
مرۆڤ B-MISC
لە O
ژینگەیەکی O
شێدار O
بێت O
، O
ئاوی O
پێستی O
نابێتە O
هەڵم O
و O
بەو O
جۆرە O
کرداری O
ئارەقکردنەوە O
و O
فێنکبوونەوەی O
جەستە O
زۆر O
کەم O
دەبێتەوە O
، O
ئەوەش O
لە O
گەرمای O
وشک O
زۆر O
مەترسیدارترە O
. O
بریتنی O
بەتۆمەتی O
هەڵگرتنی O
ماددەی O
هۆشبەر O
لە O
فڕۆکەخانەیەکی O
رووسیا B-LOC
دەستگیر O
کرابوو O
و O
ڤیکتۆریش B-PER
بەتۆمەتی O
پلاندانان O
بۆ O
کوشتنی O
هاووڵاتییانی O
ئەمریکی B-MISC
دەستگیر O
کرابوو O
. O
بەڕێوەبەرایەتی B-ORG
ئاسایشی I-ORG
هەولێر I-ORG
رایگەیاند O
، O
گرووپێک O
بەناوی O
هەلی O
کار O
و O
قازانج O
و O
کۆمپانیای B-ORG
بیانییەوە I-ORG
لە O
رێگەی O
وەتسئەپەوە B-ORG
پەیوەندی O
بە O
هاووڵاتییانەوە O
دەکەن O
و O
دوای O
دەستبەسەرداگرتنی O
ژمارەکەی O
، O
داوای O
پارەی O
لێدەکەن O
. O
ئامەدسپۆر B-ORG
لە O
وەرزی O
٢٠٢٣ B-DATE
٢٠٢٤ B-DATE
لە O
خولی B-MISC
یانە I-MISC
پلە I-MISC
دووەکانی I-MISC
تورکیا I-MISC
لە O
کۆمەڵەی B-ORG
سوور I-ORG
یاریی O
کرد O
و O
توانی O
بە O
کۆکردنەوەی O
٨٠ O
خاڵ O
، O
پلەی O
یەکەم O
بەدەستبهێنێت O
و O
ببێتە O
پاڵەوان O
. O
مایکل B-PER
ئۆلیسی I-PER
٨ O
لەسەر O
١٠ O
ئەستێرەکەی O
کریستاڵ B-ORG
پاڵاس I-ORG
، O
دوای O
ئاستە O
ناوازەکەی O
لە O
وەرزی B-DATE
رابردوودا I-DATE
سەرنجی O
یانە O
باڤارییەکەی B-MISC
بۆ O
لای O
خۆی O
راکێشا O
، O
بایرن B-ORG
میونشن I-ORG
ئەو O
یاریزانە O
فەرەنسییەی B-MISC
بە O
٥٣ O
ملیۆن B-MISC
یۆرۆ B-MISC
گواستەوە O
ریزەکانی O
خۆی O
. O
هەر O
بە O
گوێرەی O
ئامارەکە O
، O
مانگی B-DATE
رابردوو I-DATE
٤٦ O
سەربازی O
دیکەش O
برینداربوون O
. O
کۆچبەرە B-MISC
کوردەکە I-MISC
کە O
نەیویستووە O
ناو O
و O
رووخساری O
ئاشکرا O
بێت O
، O
دەڵێت O
، O
ناکرێت O
مافی O
مانەوەی O
وڵاتێکی O
دیکەی O
ئەورووپیمان B-LOC
هەبێت O
و O
لە O
ئەڵمانیاش B-LOC
بمانخەنە O
ناو O
کەمپێک O
کە O
ژمارەیەکی O
زۆر O
ئالوودەبووی O
مادەی B-MISC
هۆشبەری I-MISC
تێدایە O
، O
بەتایبەتی O
کە O
منداڵەکانمان O
لەگەڵە O
کە O
کوڕ O
و O
کچێکی O
١٥ O
ساڵان O
و O
١٩ O
ساڵانن O
. O
ڤویتل B-PER
هەڵوێستی O
ئەڵمانیای B-LOC
بەرز O
نرخاند O
لە O
ناساندنی O
جینۆسایدی O
دژی O
کوردانی B-MISC
ئێزدی I-MISC
و O
گوتی O
: O
تەواوی O
ئەو O
بەڕێزانەی O
لێرەن O
باوەڕیان O
بە O
دیموکراسی B-MISC
و O
مافەکان O
هەیە O
. O
بەرپرسێکی O
دەزگای B-ORG
هەڵبژاردنی I-ORG
یەکگرتوو I-ORG
لە O
پارێزگای B-LOC
هەولێر I-LOC
ئەمڕۆ B-DATE
سێشەممە I-DATE
بە O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداوی I-ORG
راگەیاند O
، O
پێشبینی O
دەکەین O
رێژەی O
دەنگەکانمان O
١٠ O
٪ O
بەراورد O
بە O
هەڵبژاردنی B-MISC
پێشووی I-MISC
پەرلەمانی I-MISC
کوردستان I-MISC
زیاد O
بکات O
. O
ئەوەی O
هەیە O
گرفتێکی O
گەورەی O
دروست O
کردووە O
. O
ئاستە O
تەکتیکییەکە O
ئەوەیە O
کە O
ئاشکرایە O
هاوپەیمانان O
بۆ O
پاراستنی O
خۆیان O
رێکار O
دەگرنە O
بەر O
. O
ئەمە O
پرسی O
دوورخستنەوەی O
بایدنی B-PER
لە O
بەربژێربوون O
لە O
نێو O
دیموکراتەکان B-ORG
بەهێزکردووە O
. O
فاخیر B-PER
تۆفیق I-PER
، O
دانیشتووی O
گەڕەکی B-LOC
بەڕۆشکێ I-LOC
، O
لە O
بەرنامەی O
بەرپرسیار O
گوتی O
، O
گەڕەکەکەمان O
بەهۆی O
دووکەڵی O
موەلیدەوە O
وەک O
ناوچەی B-LOC
پیشەسازیی I-LOC
لێهاتووە O
. O
رائید B-MISC
ئاری B-PER
ئەکرەم I-PER
عەلی I-PER
، O
ئەفسەر B-MISC
لە O
وەزارەتی B-ORG
پێشمەرگەی I-ORG
هەرێمی I-ORG
کوردستان I-ORG
، O
رۆژی B-DATE
٧ـی I-DATE
ئەم I-DATE
مانگە I-DATE
وەکو O
یەکەم O
ئەفسەری O
کورد B-MISC
بڕوانامەی B-MISC
ماستەری I-MISC
لە O
توێژینەوەی B-MISC
ئۆپەڕاسیۆنەکان I-MISC
لە O
زانکۆیەکی O
سەربازیی O
ئەمریکا B-LOC
بەدەستدەهێنا O
، O
جگە O
لە O
دیبلۆم B-MISC
لە O
زانستی B-MISC
سەربازی I-MISC
لە O
هەمان O
زانکۆ O
. O
یانەی B-ORG
ئاستۆن I-ORG
ڤێلا I-ORG
، O
لە O
وەرزی O
داهاتوودا O
دەگەڕێتەوە O
چامپیۆنزلیگ B-MISC
، O
هەر O
بۆیە O
ئەو O
یانەیە O
ماتسن B-PER
و O
کۆمەڵێک O
یاریزانی O
بەتوانای O
دیکەی O
گواستووەتە O
ریزەکانی O
بۆ O
وەرزی O
داهاتوو O
، O
ریکاردۆ B-PER
کالافیۆری I-PER
. O
هیچ O
وڵاتێکی O
دیموکراسی B-MISC
رێگە O
بەوە O
نادات O
ئەو O
تیرۆریستانەی O
دەستیان O
بە O
خوێنی O
گەل O
سوورە O
تونێل O
لێبدەن O
و O
دزە O
بکەنە O
نێو O
شارەوانییەکان O
. O
رەوا B-PER
مەجید I-PER
کە O
لە O
میدیای B-ORG
سوێدی I-ORG
دا O
بە O
رێوی B-MISC
کورد I-MISC
ناونرابوو O
، O
سەرکردایەتیی O
گرووپێکی O
بە O
ناوی O
فۆکسترۆت B-ORG
دەکرد O
، O
ماوەیەک O
لە O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
لە O
شاری B-LOC
سلێمانی I-LOC
خۆی O
شاردبووەوە O
، O
لە O
رۆژی B-DATE
٦ی I-DATE
ئوکتۆبەری I-DATE
٢٠٢٣ I-DATE
لەکاتی O
پەڕینەوەی O
بۆ O
رۆژهەڵاتی B-LOC
کوردستان I-LOC
لەسەر O
سنوور O
دەستگیرکرا O
. O
توانیی O
٦٧٢ O
گۆڵ O
تۆمار O
بکات O
و O
ببێتە O
گۆڵکاری O
مێژوویی O
یانەکە O
، O
ئەمەش O
جگە O
لە O
بردنەوەی O
٣٤ O
نازناو O
. O
ئەحمەد B-PER
کەرکووکی I-PER
، O
ئەندامی O
ئەنجوومەنی B-ORG
پارێزگای I-ORG
کەرکووک I-ORG
لە O
فراکسیۆنی B-ORG
یەکێتی I-ORG
و O
بەشداربوویەکی O
کۆبوونەوەکە O
بە O
رووداوی B-ORG
گوت O
، O
سوودانی B-PER
بەلایەوە O
گرنگ O
بوو O
کە O
لە O
وادەی O
یاسایی O
دوای O
یەکەم O
کۆبوونەوەی O
ئەنجوومەن B-ORG
، O
حکومەتی B-ORG
خۆجێیی I-ORG
کەرکووک I-ORG
پێکبهێندرێت O
و O
پۆستی O
پارێزگاری O
شارەکە O
یەکلابکرێتەوە O
. O
لە O
هەولێر B-LOC
جگە O
لە O
١٣ O
حیزب B-ORG
، O
دوو O
هاوپەیمانی O
و O
٢٨ O
بەربژێری O
سەربەخۆ O
خۆیان O
تۆمار O
کردووە O
. O
لە O
وەرزی B-MISC
حەجی I-MISC
ئەم O
ساڵدا O
، O
زیاتر O
لە O
١٣٠٠ O
حاجیی O
لە O
سعودیە B-LOC
گیانیان O
لەدەستدا O
کە O
هۆکاری O
سەرەکیی O
گیانلەدەستدانیان O
گەرما O
بووە O
و O
٦٠٠ O
کەسیان O
خەڵکی O
میسرن B-LOC
. O
پۆلیسی B-ORG
ئەڵمانیا I-ORG
ئاماژەی O
بەوەش O
کرد O
، O
بۆ O
کۆتاییهێنان O
بە O
دۆخەکە O
، O
تەقەیان O
لەو O
هاووڵاتییە O
کردووە O
و O
برینداریان O
کردووە O
. O
ئەو O
رێبەرە O
رایگەیاندووە O
: O
ئامادەبوونی O
خەڵک O
لە O
بەرەنگاربوونەوەی O
بایکۆتی O
دەستکردی O
هەڵبژاردن B-MISC
، O
کە O
دژبەرانی O
میللەتی O
ئێران B-LOC
بۆ O
لەنێوبردنی O
ئومێد O
و O
نەهێشتنی O
دەرەتان O
دەستیان O
پێکردبوو O
، O
کردەوەیەکی O
درەوشاوەیە O
کە O
لەبیر O
ناکرێت O
. O
هەڵبژاردەی B-ORG
خانمانی I-ORG
ئەمریکا I-ORG
و O
خاوەنی O
چوار O
میدالیای B-MISC
زێڕی I-MISC
ئۆڵۆمپیاد I-MISC
بەرامبەر O
زامبیا B-LOC
یارییکرد O
، O
دوای O
١٧ O
خولەک O
یارییکردن O
ترێنتی B-PER
رۆدمان I-PER
بەشێوەیەکی O
جوان O
و O
سەرنجڕاکێش O
گۆڵی O
پێشکەوتنی O
تۆمارکرد O
. O
لیستە O
راگەیێنراوەکەی O
ئەنچیلۆتی B-PER
، O
دوورخستنەوەی O
ژمارەیەک O
یاریزانی O
یانەکەی O
بەخۆوە O
بینی O
کە O
بەهۆکاری O
بەشداریکردن O
لە O
پاڵەوانێتییە O
کیشوەرییەکان O
لە O
کەمپەکە O
دوورخراونەتەوە O
. O
پزیشکیان B-PER
لە O
کاتی O
بانگەشەی B-MISC
هەڵبژاردندا I-MISC
لەسەر O
زۆر O
بابەت O
قسەی O
کرد O
و O
زۆر O
بەڵێنی O
دا O
کە O
هەموویان O
هۆکار O
بوون O
بۆ O
ئەوەی O
لە O
گەڕی O
یەکەمی O
هەڵبژاردندا O
زۆرترین O
دەنگ O
بەدەستبێنێت O
و O
لە O
گەڕی O
دووەمیشدا O
براوە O
بێت O
. O
بەگوێرەی O
زانیارییەکانی O
تۆڕی B-ORG
میدیایی I-ORG
رووداو I-ORG
، O
لیستی O
ناوەکان O
٦٧ O
بەربژێرە O
بۆ O
سنووری O
پارێزگای B-LOC
هەولێر I-LOC
و O
ئیدارەی B-ORG
سەربەخۆی I-ORG
سۆران I-ORG
، O
لەنێویاندا O
٤٨ O
پیاو O
و O
١٩ O
ژن O
هەن O
. O
راچێل B-PER
ریڤس I-PER
، O
وەزیری O
سێبەری O
دارایی B-MISC
بەریتانیا B-LOC
دەڵێت O
، O
هەڵبژاردنی B-MISC
گشتی I-MISC
لە O
پێنج O
هەفتەی B-DATE
داهاتوودا I-DATE
دەرفەتێکە O
بۆ O
خەڵكی O
بەریتانیا B-LOC
تاوەکو O
بڕیار O
لەسەر O
١٤ O
ساڵ O
لە O
پشێوی O
و O
پاشەکشەی O
ئابووری B-MISC
لەژێر O
دەسەڵاتی O
پارتی B-ORG
پارێزگاران I-ORG
بدەن O
. O
پەیام O
نین O
، O
بێزارکردن O
نین O
، O
تۆ O
بە O
٢٥ O
کیلۆگرام B-MISC
تەقەمەنیی O
بەهێزەوە O
پەیام O
نانێریت O
. O
لەوکاتەشەوە O
ئامادە O
نەبوو O
هیچ O
دیبەیتێکم O
لەگەڵ O
بکات O
، O
ئێستاش O
دەیەوێت O
دیبەیت O
بکاتەوە O
، O
ئەوا O
من O
ئامادەم O
و O
خۆت O
دەربخە O
. O
هەروەها O
پێکهاتەی B-ORG
عەرەبی I-ORG
٦ O
کورسی O
و O
تورکمانیش B-MISC
٢ O
کورسی O
هەیە O
. O
کیدیس B-PER
دەڵێت O
، O
ترسی O
لەوەش O
هەیە O
بچێتە O
ئەو O
چاوپێکەوتنانەی O
کە O
وەزارەتی B-ORG
ناوخۆ I-ORG
بۆی O
داناون O
، O
چونکە O
هەفتەی B-DATE
رابردوو I-DATE
هاوڕێیەکی O
چووە O
و O
دەستگیرکراوە O
. O
لە O
نیوەی O
دووەمدا O
کۆڵۆمبیا B-LOC
ئاستێکی O
بەرزی O
پیشکێشکرد O
، O
لە O
خولەکی O
٥٤ O
کاتالینا B-PER
ئوسمی I-PER
بەلێدانی O
سزا O
ئەنجامەکەی O
کەمکردەوە O
. O
بۆیە O
هیوادارین O
هەرچی O
زووترە O
ببینین O
ئەو O
هەڵبژاردنە B-MISC
دەکرێت O
، O
ئێمە O
لە O
ئاڵۆزییەکان O
دەگەین O
. O
نەرویج B-LOC
و O
ئیسپانیا B-LOC
لە O
٢٨ی B-DATE
ئایاری I-DATE
٢٠٢٤ I-DATE
دان O
بە O
دەوڵەتی B-LOC
فەڵەستیندا I-LOC
دەنێن O
و O
ئیسرائیلیش B-LOC
باڵیۆزەکانی O
لەو O
وڵاتانە O
بانگ O
دەکاتەوە O
بۆ O
لێپرسینەوە O
. O
تەنیا O
ئەو O
رستەیە O
دەڵێم O
، O
بۆ O
دوژمن O
و O
ئەوانەی O
لە O
پشت O
دوژمنەوەن O
، O
دەبێ O
چاوەڕوانی O
وەڵامی O
دواتر O
و O
یەکلاکەرەوەمان O
بن O
. O
کەی O
تەواوی O
مووچەی O
پێشمەرگە B-MISC
و O
دەزگا B-ORG
ئەمنییەکان I-ORG
بۆ O
هەرێمی B-LOC
کوردستان I-LOC
دەنێردرێت O
بۆ O
دابەشکردنی O
مووچەی O
شوبات B-DATE
؟ O
د O
فوئاد B-PER
حوسێن I-PER
: O
ماوەیەکە O
لەدەرەوەم O
، O
لەکەنەدا B-LOC
بووم O
و O
ئێستا O
لێرەم O
ئەمریکا B-LOC
، O
بەڵام O
هەر O
لەپەیوەندی O
بووم O
لەگەڵ O
بەغدا B-LOC
، O
ئەو O
گفتوگۆیانە O
بەردەوامن O
، O
لایەنی O
حکومەتی B-ORG
فیدراڵی I-ORG
یان O
دارایی B-MISC
لە O
حکومەتی B-ORG
فیدراڵی I-ORG
داوای O
ناوەکانیان O
کردبوو O
، O
وابزانم O
ئەوانیش O
کاریان O
کردووە O
لەسەر O
ئەو O
بابەتە O
، O
بەڵام O
تاوەکو O
ئەم O
ساتە O
دیارە O
چارەسەر O
نەبووە O
، O
با O
بزانین O
سبەی B-DATE
و O
دوو O
سبەی B-DATE
چۆن O
چارەسەر O
دەبێت O
. O
یەکەم O
یاریی O
فەرمیی O
مێسی B-PER
لەگەڵ O
بارسێلۆنا B-LOC
لە O
ساڵی B-DATE
٢٠٠٤ I-DATE
بوو O
، O
کوڕە O
ئەرجەنتینییەکە B-MISC
١٧ O
